『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。(First British passport 首次申請護照)

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係23-28蚊 快過空郵掛號 同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩
日
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價
回覆 6:
16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

改返左做岩既版本

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

開post template:

岩岩的起心肝去攪
本BNO已經被阿媽不智地剪剩張相!
比左EUR115, 希望用LOST既方法續到!
工作關係識左幾個德國人, 佢地都肯幫我加簽!
"If you’re applying outside the UK
Your countersignatory must have a current British, Irish or other EU, US or Commonwealth passport.

If they have a US, Commonwealth, or non-British or non-Irish EU passport, you must include with your application a colour photocopy of the page with their photograph on it.

Your application will be processed faster if they have a British or Irish passport."

希望一次攪掂!!!

做乜sell我買波蘭Citizenship

大家貼bno記得遮個no.

點解嘅？

報到

因為媽媽97時比人呃左唔keep得
佢宜家都好後悔！

個domain到期，有平，手痕敗埋

呢個domain 要幾錢

you say which one 呀

兩個加埋呢？

18USD

又唔係太貴

or .io，唔會太貴嘅

利申 .cx & .io domain owner

巴打有錢

btw 點解呢兩個貴呢

長崎良美

.io 依個名同IT野有關
.cx 就真係唔知點解咁貴啦

下？唔明

我覺得係佢呀媽聽人水佢以為過左97BNO會失效,跟手剪返張BB相出黎留念,其他部份就掉左

推

當地大家唔係都知BNO在97後仍有效咩？
唔通...

如果bno過左97就冇用咁申請黎做咩

好大風好驚

孟加拉效應噉㗎啦
講咗好多次點解當初一群人為終身有效去申請
但依家會以為係唔續得
唔知張相本身係貼係咩類型嘅passport呢

等睇係BC，然後事主嬲死佢老母

有BC係佢屋企帶歇個喎
係我就錫一錫媽媽先啦

想問下如果入籍日本，要放棄本身國籍
可唔可以剩係拎個支那籍出黎放棄，唔理個bno

可以，只係查出咪註銷日本國籍加刑事起訴

下，支那話bno唔係國籍嘅
仲諗住可以側側膊
bno英籍放棄咗之後仲有冇得拎返
聽啲人講話咩有一次機會

點樣入藉日本
日本passport唔係好難攞咩

讀書同做嘢幾年
因為日本有啲似香港
啲垃圾政策令到啲福利去哂老嘢度
啲後生完全冇哂生存希望，唔結婚唔生仔
勞動力完全唔夠，開始改變比人容易啲移民
btw，唔想放棄英籍，但日本籍又好吸引

BC先係有一次機會 BNO放棄咗就終身
英國政府不知幾想消滅呢個畸形國籍

留多幾年永居啦

拎永住權算啦

全世界都認嘅國籍得中國話唔係
但台灣護照入籍日本係唔洗放棄

點解可以咁正
唔想放棄英籍，但又好想入日本籍

因為唔認台灣係國籍。
所以移民揀有雙重國籍嘅地方就唔洗煩。

陳美齡嫁去日本咁耐都冇入藉
都仲係BNO (好似係)

send左pack文件去UK
但由上星期開始份野塞左係HWDC...

我想知有冇人用緊BNO係歐洲做緊野/住緊?

英倫扮公室XIX

*歐洲大陸(唔計英國)

你想知啲咩？

我想知僱主請你有冇幫你apply visa?

諗起前幾年個節目，個主持問佢渣咩passport 就答BNO

就嚟要全部英國人都要visa啦 另類平權

暫時未知

呢啲嘢都係灰色地帶 唔想出事當黑工俾人拉就老老實實申請work visa 啦 旅行無印都叫有得拗係IO搞錯

問題係好難申請
首先要有人請你 跟住僱主要同政府解釋點解要請外國人

無。

我自己毋需要申請簽證。 因為我已經有居留，無工作限制。

係好難申請。 但唔係無可能。 有啲國家對於某些工種極需要外勞，咁你可能有機。不過都係果句，歐盟裡面咁多人，除非你嘅工作類型非常少有而且極專，又或者係體力勞動型，否則你就算過到老闆一關，都未必過到移民局一關。

若果你諗住用BNO當EU公民申請居留，你可以試，不過唔好抱咁大期望。你去移民局用BNO登記居留，十居其九都唔成功。

唔駛左問右問，你可以用女朋友身份申請，咁就唔駛等運到

拎bno去多哈有冇visa free. 坐QR中間有成十個鐘想出去行下

push

三月果陣有

The Voivode may also grant a residence permit to a family member in the case of cohabiting (non-married couples) relationships, but the foreigner must prove that he:
has a family life with a Polish citizen,
has health insurance valid on Polish territory,
has a regular and stable source of income.

點樣prove呢樣兩野?
租屋contract同埋bank statement?

Family life 唔駛畫公仔畫出腸丫嘛

咁你兩個有無曾經一齊住，定係long D?

半long D
之前係英國未grad果陣
佢係我到住咗1個月
之後我去波蘭係佢屋企又住咗1個月
佢岩岩嚟咗香港兩個月住我屋企

遲下我諗住去波蘭佢同一齊租屋住

最好證明就係佢都寫一封信去支持你個申請。

閃卡？

移民局職員表示你私底下畀我，之後同你搞掂佢

幫老母續
07年過期 First issue
副署搵過期十年bno簽
1號寄 17號新passport到手
英國公務員做嘢效率同葡國公務員冇得比
多謝咁多位巴打提供資訊
ps上年續葡國passport搞咗兩個月

其實重點係睇支那幾時死，依個應該都幾明顯，咩團唔團結都好其次，當然都重要，但係國際層面上，大眾立場同力量點都細過國家級好多
依家靜觀其變先，一有咩風，我睇點都會用盡傳媒力量嚟叫香港人表態。我個人立場就覺得要準備好，要隨時把握機會多過要自己製造。

想問各位BRO打 我宜家係日本用緊特哀囉緊留學簽証
咁黎緊會番香港幾日續番本BNO 有幾個問提

1.我本特哀有留學簽 如果續左本新BNO本野冇左日本批比我簽証個頁
之後我用BNO係日本出入境有冇問提？會有番我之前既DATA？定係要同番日本政府再申請？

2.我宜家日本住緊啦
咁資料要地址個D 我應該填香港既定日本好？日本既話比地址証明係比番日本既？
（但係日文黎 銀行信個D）要點搞？ 我會係香港寄野的

3.我想番香港寄去英國果邊 之後送返BNO個地址SET做日本得唔得？

定還是我係香港（日本）以外地方做晒全個申請好D？會不會更麻煩？

THANKS CHING

留明

我頭先做左BRO打個TEST 話我係First British passport case 首次申請英國護照
但我本野係96年囉既 之後過晒期 冇爛冇唔見 宜家想續番 都計First British passport case？

Have you changed your nationality to British Citizen?
姐係點答 香港人答YES定NO？
問多左 麻煩各位CHING

1. 除非入境條例訂明可用其他護照替代（如美國），否則你張簽證係邊本護照，就用返果本護照出入境。

2. 若果你有日本住址證明，你可以用日本地址作為郵遞用途。HMPO有可能視申請個案要求你提供居日官方證明（例如在留卡）。 HMPO應該不能核實非羅馬字母地址。

3. 無話唔得，同2。 任何官方書信來往有翻譯地址應該足夠。

既然系統話你個情況係First British passport case，你跟住做就係。

望吓你本護照個人資料頁，你本護照國籍一欄寫乜？

再問吓你屋企人97前有無收埋啲入籍證書無話你知。

但係佢話係first既條件我都冇樣中

香港定bno個本？

點會唔中？

你去返#1 再睇一次。你本護照過咗期超過10年。

你香港個本國籍唔會寫你係British Citizen呀嘛？

明白明白
咁一開始個3條問題有冇bro打答到

邊3條

新Post留名

去日本過海關
個關員拎左本passport 睇左2秒
之後笑笑口問我係咪黎旅遊 之後就放我走
前後唔夠15秒

我一開始出post 個到。。。
有 1 2 3..

#93

姐係我跟反香港地方申請既比較好？

2既話姐係填不填香港地址好？

你唔係打算長住日本的話就返香港申請啦。

你打算用日本地址的話，預咗要你日本嘅英文地址，再可能要你提供居日證明。你唔怕煩兩者皆可。

因為我香港個本有日本簽證 我怕填香港既話
會彈我申請

彈你做乜

歐洲有唔興結婚嘅文化。用同居申請同用結婚申一樣好嚴格。

最近揾倒老母本bno
發覺同佢身分證個名唔同
本bno唔知點解跟左老公姓
想問下咁樣續唔續倒

姐係我話最近一年地址係填香港
但係佢地知我係日本 話我虛報個d

放係#1 都係唔睇 好波

你+x有廿個住家咁點？

填香港彈，填日本唔彈。 咁你填日本囉

巴打有冇諗住入日籍

Declaration form received, being processed

終於收到, 希望順順利利啦

冇 最多攞永住

但永住好似難拎過日籍好多咁
同埋永住會有機會比人取消？

點會 永住易加上有福利同人籍差不多

去左西班牙行山 住左前6日小鎮既hostel 都寫UK
跟住琴晚條友寫我係愛爾蘭人 我問佢點解 佢話因為見到oversea

另外想知英國個邊會不會真係check你副署人點識2年？要你俾相個d?

唔知點解啲人死都唔肯搵答案，係要人餵到埋口。

借財仔要俾朋友名 會打電話查
見新工問學歷 會E-MAIL學校查
你自己諗啦

如果真係唔識夠2年可以同home office解釋
我本BNO係大學prof 係我year1果陣幫我簽

雖然愛爾蘭都有奇怪英國籍
可能間酒店招待愛爾蘭廢老多？

本身1921年之前愛爾蘭係英國領土黎
獨立之後有部分人可以拎英國藉

可能係呢段歷史以為你irelish

本嘢係你老母嘅就當然續到

你老母個case最合適就係寄埋結婚證書，申請時係additional information 寫埋個姓跟咗老公，就得。

外國黎講嫁咗人跟老公姓係好正常嘅事

睇Strangers見到入面領事館架車掛港英旗
原來依家領事館繼續用緊港英旗?

巴打都有追？

補圖

新鮮滾熱辣🤘🏻🍻🍻
Thankyou 薪火post🙏🏻

9月1號網上apply
8號speedpost，連出世紙，正本廁板，銀行信，相
10號到英國
13號dispatched
尋日今日dhl收齊哂

Ps過左期16年，幼稚園細路樣
有bc朋友副簽
各位想續又怕麻煩嘅唔洗諗咁多，心動不如馬上行動

治外法權

上面話符合中英聯合聲明
但美國嘅香港關係法又包唔包呢

我都係8號寄，但用左空郵掛號，前日HMPO先收到

掛號係耐啲....

又係時候回帶

如果已經過左15年點搞，樣都已經變晒，要搞副署?

今日拎到本野留名
各位巴打加油！

今朝睇轉Dispatched
9月8日 寄air mail
9月13日 到HWDC
9月18日 送到
9月19日 轉being processing
9月20日 轉Dispatched
之後等SMS
希望之後都順順利利

寄過去既有舊passport, CNO full Colour copy, ID full colour copy, declaration form連BC副簽，一張稅單做住址證明，同出世紙full colour copy

睇post頂果個doc話：
現擁有一本於2003年或之前簽發並由非UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO簽發的紅色封面英國護照要當First British passport 首次申請護照

我果本係2002年簽發，即係當首次申請
硬係覺得怪怪地咁
真係當首次申請？咁舊果本我洗唔洗寄埋過去？

寄埋過去無蝕底

總之hmpo 個system話你係就係啦

你嘅質疑係合理嘅，但係呢樣嘢係系統自動按你情況而選擇嘅結果，所以唔到你唔揀首次申請。

你有舊嗰本係必須要寄埋，唔可以唔寄

相呢

SAM GOR你返黎啦?

請檢查最新油漬防偽印刷及大大力摵最後個頁個貼紙

真實應該咁 原來真係用錯左
英國人自己拍既劇都用錯

終於dispatched

9月8號寄
21 號轉despatched

dispatched

Have you had a British passport before?

好奇一問點解以前細個有本舊bno都係會歸類做首次申請?

應該因為hmpo唔想分多類

太耐無續，需要以更嚴格嘅審查方式處理申請，唔使諗得太複雜

祖父母d資料其實係咪唔寫都得
鬼記得d英文名同生日

續bno個陣id card加左英文名落去洗唔洗要有乜特別野做

town係咪寫返hong kong就得

睇咗網站同Doc未？

睇左 護照上面冇寫town架喎

本BNO打錯我個身份證號碼

去左德國, 以為佢直接飛香港

要嚟過啦

個系統真係煩
save左又唔寄返個email黎
重新打過哂d野好幾次

我未收到SMS

有冇咁求其

就係咁求其

Sad

要交parent's document?

你可以試下唔交 反正我就算交足嘅

嘩宜家申請好似麻煩咗好多 好彩兩年前續咗
其實我係想問吓大家今年自英國脫歐後去歐洲入境時拎bno有冇咩問題？

又唔係好麻煩既…

有無 domain?

嗱，所謂麻煩咗好多，係純粹你哋本護照愈黎愈耐無續嘅結果黎，BC一樣係咁處理。

宜家拎住bno最細嘅都已經21，又越嚟越少人續，英國嗰邊對香港仲有啲感情聯繫嘅都老喇，都係平唔到權架喇

2011 果10萬人喺3年後會唔會再續

Not Owned by me

8月17先比人註冊

我見講到要準備好哂先申請，所以未咁入去個system度
即係入左個system人地會幫我轉去首次申請，所以我唔怕揀錯

跟足資料入
之後系統比咩你就係咩
唔使諗咁多

.hk 唔係好似要 BR 先註冊到咩

我之前申請過唔使喎

想請教吓
我應該係次選級嘅副簽，有個識咗幾年嘅frd搵我幫佢副簽
幫人副簽會唔會有d咩責任發生㗎？

.com.hk先要br . hk唔洗

有冇巴打可以解答下parent's documents
搵唔到老豆老母出世紙同結婚證書交唔到會唔會好大鑊

寄左先啦, 佢話要先諗點算啦

冇副簽又冇老母出世紙
18歲身份證又加過英文名
好不安

如果用 bno + tier 2 (ict) 係英國留五年，係咪應該轉到 BC?

你根本就無睇過呢個post 第一頁 份google doc

佢好煩⋯

未，一般黎講你申請前你要已經係以不受任何出入境限制嘅身份留英超過12個月，而呢個限制會導致你可能要留係度超過六年先申請得登記做BC。例如ILR。

你份declaration form有寫副署人要做啲乜架，如果佢哋無做到甚至幫你隱瞞一啲嘢去令到你獲得護照嘅話，咁個副署人就已經犯法，因為佢擔保你提供嘅資料係真實無誤。

如果副署人無揸住任何合資格嘅國籍而你副署人怕嘅話，我建議成句聲明自己作為合資格嘅國籍護照持有人嗰句刪咗佢。

唔得
因為 Tier2 ICT 攞唔到 ILR

第一頁份doc話可以選擇唔寄parent’s document, 有唔少成功個案
既然最尾唔報都寄都得，點解又話要？

總之，你唔想哂時間哂郵費嘅話，你就應該照住HMPO 嘅要求黎交文件。
如果你要博唔交嘅話，你就會有風險被要求補交相關文件，咁你嘅申請時間就會被延遲直至HMPO收到你嘅文件。
而有唔少成功嘅個案，並不代表你一樣唔交都會成功，過往亦有巴打被要求後補，所以我哋從此至終都唔會建議你唔交，

唔知之前有無巴絲寫過 我都講一次 以防更他人遇到相同麻煩

==BNO 入境印尼 Indonesia 須知==
親身經歷

近期 (應該係8、9月，準確日期不可考）印尼改例
用BNO 入境印尼
係必須喺印尼領事館辦理簽證
用BNO 係不能 申請落地簽證

雖然印尼領事網頁寫uk issue 嘅passport 係可以申請Visa on arrival,

但以 嘅描述最準確：

The visa waiver scheme and visas on arrival aren’t available if you’re travelling on a British Overseas Citizen, British Subject, British National (Overseas) or British Overseas Territory citizen passport. Instead, you must apply for a visa before you travel.

亦唔需要搏試佢印尼入境會唔會通融
基本上一見到bn(o) 佢就會出文件拒絕你入境然後遣返
各位睇路了
補充：經過今次事件 我依然會用bno
就算特衰有免簽都好 一旦決定左續領就唔回頭 都唔會諗住食兩家著數

老老豆豆，我咁大個人我都唔知有冇見過自己份出世紙一眼，更唔好提父母結婚證書
我問父母佢地幾時結婚簽紙，佢地差啲答唔出

其實我開頭睇到個po真係覺得好麻煩咁
可能因為個po感覺好多字

純建議：
可以試下係#1加個重點
點列咁寫你要準備既野有：
xxxxx

咁樣睇落會比較簡單 引到人繼續睇落去

咪又係唔睇

其實已經好簡單

#1 比個DOCS出黎再加一句咁多野

今個POST咪一樣有人好明顯連睇都冇睇過就問

03 | 確保準備好以下補充資料。
交完錢就盡快準備補充資料，包括：
a. 身分證底面彩色影印本
b. 出世紙（如有）
c. 舊BNO（編按：如找不到，記得填報失表或警署報失證明）
d. 特區護照（彩色影印本連封面封底，記得每1頁都要彩色影印，要印晒成本，包括空白頁，之後佢哋會收起）
e. 地址證明（政府信就OK）
f. 證件相2張
g. 任何1份有你張相嘅文件（小薯因為本特區護照有美簽所以冇理到），以及
h. 聲明書同副簽（countersign，如需要）

哩個咁樣幾好
利申:有BNO

畀多少少資料
問左印尼領事館，以個人身份做visa 係好麻煩，一般建議跟團等旅行社做
問左兩間旅行社，佢哋話無出現BNO 做唔到簽證嘅問題，佢哋一貫做法係BNO 做落地簽證，一直都無問題
佢哋睇法係海關要收錢
Anyway, 去東南亞嘅BNO 持有人自己睇路

我係幫人副簽果個喎

即係要留意返個朋友寫嘅嘢係無錯就得？

我都試過
打左我媽個身份証落去
原封寄回去
影印果版 圈住佢
於是寄返本新
同埋電郵我唔好意思
蝕多次寄去英國

呢D東南亞地方真係好煩...成日都改改

生蕃國家都係小去為妙啦

我都好少去東南亞，今次第一次遇到依啲情況
可能咁講，除左啲明文規條，佢哋檯底仲有一套
想當年大英都係咁同唔同"文化""交流"
經一事長一智

剛收到SMS, 請問點set返係長沙灣攞

HONG KONG WATCH STATEMENT:

The banning of the Hong Kong National Party is in breach of the Sino-British Joint Declaration

The decision to ban the Hong Kong National party is a clear breach of the rights protected in the handover agreement. Freedom of Expression and Assembly are fundamental rights enshrined in international law and protected by the Sino-British Joint Declaration. This unprecedented move to openly flout the handover arrangement sets an incredibly dangerous precedent and does not help Hong Kong's international image.

The banning of the Hong Kong National Party is another example of the Hong Kong government appropriating vague and anachronistic colonial legislation to curtail basic rights and freedoms. The Hong Kong National Party was banned under the Societies Ordinance, a law which was created to target triad gangs and was only used in political situations when it was clear that groups were seeking to overthrow the government through violent means. The unprecedented step to ban an obscure party which had expressed opposition to the government, but not sought to enact that with violent actions, is an abuse of the law which could have further repercussions if applied to other parties.

The government of Hong Kong should immediately reform the Societies Ordinance and should consider overturning the ban on the Hong Kong National Party so as to meet their commitments under the Sino-British Joint Declaration and the International Covenant on Civil and Political Rights.

The US Consulate General in Hong Kong has said the banning of a pro-independence party by the Hong Kong government was “inconsistent” with the values of freedom of expression and freedom of association.

Security chief John Lee issued a ban of the Hong Kong National Party (HKNP) citing the Societies Ordinance on the grounds of “national security, public safety, public order, protection of freedom and the rights of others.” The HKNP is the first group to be banned using the law after the 1997 Handover.

In response to the ban, Harvey Sernovitz, spokesperson of the US Consulate General in Hong Kong, told HKFP: “Freedom of expression and freedom of association are core values that we share with Hong Kong, and which must be vigorously protected.”

European Union Statement on the banning of the Hong Kong National Party:

The order by the Security Secretary of the Hong Kong Government to ban the Hong Kong National Party limits the freedom of expression and association, as well as political activity in Hong Kong, and risks having a wider negative impact.

Freedom of expression and association are fundamental rights guaranteed by Hong Kong's Bill of Rights and the International Covenant on Civil and Political Rights and should be protected.

The European Union fully abides by its 'One China' policy and supports the 'one country, two systems' principle.

大家中秋節快樂🎑🎑🎑

出statement又唔做野

外國JJ 表示外國個月亮特別圓

口交部: 中英聯合聲明已經失效，外國政府或組織不要干涉中國內政........

支港政府: 一直貫徹落實基本法，實行一國兩制，港人治港，高度自治。成就獲得國際認同............

英國佬最叻得把口

這樣的國家真的能在一個世紀以前統領半個世界嗎？真的是同一個國家來嗎？

你要諗下佢嘅對手係而家歐豬嘅西班牙同葡萄牙

本台深度調查：中駐外使館對求助者難以提供領保服務

1.係
2.唔係你本嘢係紅色就唔使，你係被歸類為first passport case嘅話就已經要畀

吳京去左邊

你 email 同佢講，應該有得 claim 郵費㗎

小弟報告返，早幾日出境葡萄牙里斯本，我揸 BNO 排 All Passport 隊 (好彩無乜人 )，個 IO 過完機就同我講，話英國未脫歐，我應該排返 EU 隊 。
我話我係 BNO 唔係 BC，個 IO 再睇下本 BNO 就話因為我同 EU 人一齊 (我另一半揸歐盟 Passport)，可以下次一齊排返 EU 隊 。
我問可唔可以吸個出境印畀我，佢問我想喺邊頁，就吸左畀我 。

你地覺得 香檳色 / 深藍色 BNO靚D

今日終於收到本BNO
申請到收到啱啱好一個月

13號晚到左嘞

btw...HMPO di人做野都幾乸西...地址Yuen Long 打錯左做Yuen Kong

唔好推

有冇圖先

Passport無地址架wo

呢個domain正啲喎

定係birth place

birth place好正常咁寫Hong Kong

20日收到本新bno 喇

想問下個passport no. 係咪會同細個果本唔同no.?

係

但ID No. 就唔好唔同

Hkid same

依到啲人呢 抽水抽成世

9月頭去完日本 入境講英文都正常 但做免稅啲人講英文而唔係普通話就真係好感動

好想快di係張入境紙度填イギリス

岩岩收到bno
但佢個寸錯左我個名
Cheuk > chuek

點算

寸你囉

串呀
錯咗咪同 HMPO 講叫佢改返啱囉，點解要上嚟問

岩岩send 左enquiry form
上黎問係想睇下巴打們有冇試過咁

呢度淨係聽過錯身份證號碼

岩岩覆左我了
身份證號碼

British National (Oversea)

其實可唔可以咁填：英国(香港)

我之前都想填イギリス
但係又英又日好怪

我應該除左名之外都會填日文

佢俾張英文版表格我

睇呢個POST耐就會有好多經典野

由寄出到收到本bno相隔只係11日
收左bno先 supporting documents要下星期先到
想問下passport上面個簽名洗唔洗同declaration form一樣

我都係填左BN(O)就算

無錯 唔係同我講蝗語 講英文真心爽

想問⋯點解會唔一樣⋯⋯

想改改個簽名

屋企人話驚BNO 去日本入唔到境 叫我用CNO
特區廣告宣傳真犀利

又咩we7 group講嘅

一年BNO出現喺日本仲多過英國

終於都收到
HMPO收到後幾日就dispatched
郵寄文件如下：

舊BNO
身分證副本
相兩張
廁板正副本
自己出世紙正本
老竇老母出世紙影印本
老竇老母結婚證書副本
一封解釋點解冇副簽嘅信
一封解釋點解冇老竇老母出世紙同結婚證書正本嘅信

退件時收返：
已剪角BNO
廁版同出世紙正本
廁版副本個人資料頁
身分證副本正面
老竇老母出世紙同結婚證書副本

報告完畢

冇用wechat
純粹睇咗咁多年基本法廣告
覺得CNO萬能 好多免簽證 優勝過其他passport

唔知有無人用過global blue退稅?
分享下

係立陶宛買amber，有得global blue退稅，但係俾本bno佢佢話唔得，要特衰先得。佢填左特衰passport資料，仲叫我eu境要係張表格度叫海關cup印。

咁問題黎啦，我用bno入英國(有入境印)，英國坐BA機去Tallinn(有關卡，無印)，跟住Riga(巴士，無關卡)，再到vilnius(巴士，無關卡)，今日到minsk(巴士，有關卡，bno出特衰入，bno無出境印，特衰有入境印)

咁我bno出無理由叫佢攪退稅表架嘛(真係費事煩，言語又唔多通)，所以就無整到。

問題:
1) EU區退稅係咪唔可以用EU passport做? 佢有強調係要離開EU區個陣cup印

我一直玩到最尾11月頭會返英國，到時再試下用特衰英國入英國出叫唔叫到佢cup，遲下update

順帶一提，白俄真係唔易自由行，新手勿試

美國比CNO免簽先算啦

見得多香港人嘅port佢會叫你比hkid佢
退稅係跟居民唔係跟國籍

家變！家變

你試吓喺外國奶嘢

俾上面張圖佢睇咪得囉
日本人識分各國護照
成個玻璃櫃大大個喺度
日本人俾英國(香港) 人入境

Btw, 如果淨玩明斯克難唔難plan
真係好想返鐵幕時代感覺蘇聯

鐵幕唔會畀你入啦
一係就以蘇維埃中國人民身份入

睇得多呢個POST經常都有

知否世事常變

變幻原是永恒

我覺得唔難，都有唔少人識些少英文。 上年去感覺上都無乜鐵幕味

[突發：疑似中共女子在英國保守黨香港座談會打人！曾焯文報導Breaking News: A China Woman Slapped People at a UK Conservative Party Conference about HK Freedom (Chapman Chen reports) — Local Press]

HMPO 有時真係垃圾到爆

2016年佢send左人地嘅美國護照同driving license比我，然後我d文件就唔知去左邊

支那人係要咁凸出嘅

個status轉咗Dispatched之後幾時先會收到dhl通知？

買機票Nationality係咪簡uk

依啲問題再問要掟入再教育營

sorry

一兩日

激死人啦
入再教育營罰抄成本passport一萬次

係
有bno揀bno，冇就揀uk
但係想知如果飛美國/台灣應該點揀
美國同台灣都當bno係香港passport，咁揀HK？

買機票除咗名同passport number一定要啱之外所有嘢都唔緊要
你求鬼其打個german落去都”ok”
依啲嘢唔會阻你上機
另外如果你去櫃枱checkin，個地勤會幫你所有嘢都會cover晒，唔洗擔心

填英国/イギリス 最好

最後有冇比返你

有個問題想請教
我尋日幫屋企人續bno俾埋錢
點知今日屋企人先發現原來我全家係bc
我想問下個application仲有無得改

Passport number 都可以亂打，最緊要係個名同生日。

你可以申請兩本

啱啱俾錢即係未寄啦
夾埋手寫簽名信咪得

我application form係bno
可以改做bc?

冇啦

你寄咗啲嘢去HMPO未先，未咪寫封信話你揀錯，本嘢係BC黎就得，唔好諗得咁複雜

退稅到時再算，唔退都無乜所謂。
呢度難在d野無英文對照。初到無internet會幾麻煩，想google搵救星都唔得。(好多free wifi要sms，要有國際電話號碼已經難，有d入完又收唔到sms code)

我撞親d人都唔多識英文，行幾間鋪先買到sim卡 。d人好nice，如果你企係火車站四圍眼望望，d人會埋黎幫你(我撞親都唔識英文)

呢度好舒服，買左SIM就解放架啦 (有4g/4g+)，android裝返個俄文keyboard慢慢google translate就得

多謝回答先

其實手頭上過左期既係bno
咁我就一直以為全家都係得bno身份所以尋日填form就揀左renew bno
但今朝先發現原來有bc既certificate of registration
我做左廿幾年人先知原來有bc

好葡萄

如果你入紙退埋個中國籍佢，咁你係香港會唔會有返個領事保護？

咁撚覆習，係唔係有$500代辦

要睇你點拎個bc返黎

如果你以往本嘢係BNO, 從未拎過BC護照嘅話，咁你就最好講清楚你係想拎BC護照同寄埋你張cert正本

幫男友搞bno續期, 諗住順道幫自己搞埋
跟據身份證大法, 我應該有, 問返屋企以前有沒搞過, 老母問乜不是廁板最方便咩, 果陣都沒幫你搞過

家變

你老母答非所問

借去旅行為由, 問埋老豆
佢好有條理咁答我是拎bno, 仲問乜可以BNO+廁板一齊有咩

好彩你老豆仲係正常人

又一單

不如睇吓點樣喺 放埋呢張 J圖。

巴打封「解釋點解無副簽」嘅信係點寫？

叫佢比本嘢你去示範續一次

琴日去到一個西班牙既小鎮
大家都排隊等check-in 佢地好先進咁有部scanner scan passport 資料 因為我一直都話自己from Hong Kong 佢一scan出黎之後 出左European UK
但個address 係Hong Kong 條友就問香港係UK邊到 跟住旁邊個二個美國人同德國人就開始問我本野係唔係假

其實有咩問題，歐洲人唔應該覺得出奇嘛？
歐洲人去第到長住唔入籍都好常見啦
香港人拎外國護照但係唔係長住嗰到有咩問題？
係咪你個樣太驚

冇 我都同講笑咁同佢講本野係假既

而家做得快左咁多既
想問兩樣
幾年前報失左BNO但張紙搵唔返咁係咪報失多次好D
定有得叫佢PRINT多次

一樣SOR
另一樣諗諗下唔洗住

本bno是不見了定俾人偷了?
不見了 >填LS01
俾人偷了 >慈母報失紙+填LS01

我以為點都要報失紙

我見佢份document checklist 嗰到既address proof 要求冇銀行信... 但我啲報稅單又係etax 冇住址,

有冇巴打用銀行信試過係得架? 定係我搵埋老細簽張address proof落去

佢俾個list 只係example

雨傘革命後1-2年先多人續姐, 真係有心續既果排就已經續左了, 而家果邊應該做熟哂手, 快好多正常

MPF

水費單煤氣單

三個月內好似無

唉,岩岩交上網份表,佢要我副簽

我打算整係寄"你須提交的文件" ,巴打們覺得博唔博得過?
最多之後上黎搵人副簽再寄

看完第一頁再問

打電話上稅局
叫佢地寄張英文版稅單俾你，唔洗錢
我都係咁

睇完了,唔該
咁我仆街了, 錢又比左 冇副簽人

唉 我是但搵個朋友有BNO 但過期既人幫我簽算

你搵唔到最符合嘅話係咪都係搏㗎啦
依家搵埋冇蝕底
但記住個副署人個職業要盡量符合佢嘅要求
冇都起碼搵個職業似樣少少

好,唔該晒你先

好過唔填掛

唔該晒咁多位巴打

我都係講下點解無副簽，有冇其他文件幫手證明（例如出世紙正本），最後講聲唔好意思，希望佢地可以接受我嘅申請

誠懇d, 幾十至100字左右就ok

點解speedpost 可以27寄到依家都未到英國

人在日本，passport 下年8月到期
簽證去到7月
可唔可以係日本寄本passport去英國續期兼喺日本攞返？ 之後會飛去第度，唔想返香港住

同埋如果我期間返左黎香港，個passport 唔夠半年就到期的話，係咪會返唔到去日本？

1. 喺日本同香港寄信續期無分別
2. 日本入境要求係passport 未過期就得, 唔需要半年

上面得 我都係澳洲續（但前題係要個地址證明）
下面係 大部份國家都入境要求都係passport一定要最少半年有效期

睇佢係咪俾你用新 passport + 貼喺舊 passport 嘅 visa 嚟出入境，正路應該俾嘅
應該冇問題不過你最好影印咗幾份留底先好寄去

有 visa 就未必要半年有效期，不過都係要睇下條例點寫
可以睇埋 timatic 點講

自己睇下啦

Oops我錯
日本原來唔洗半年

副簽嗰個人未續BNO得唔得㗎

thanks

唔該晒

ok thx bro

下一個post不如標明副簽人資訊係第一頁

咪有囉

冇用
不如整個Facebook page
之後整個bot加張圖
話想知續期資訊就留言
再send返條link俾佢

其實第一頁齊晒doc同Q&A, 佢地不瀨過野都不知驚的

得

話說我有同事佢先過我上網申請, 但到我收到本BNO佢都未寄...

直接寫唔好再問副簽問題啦
副簽咁易搵都搵唔到

執齊文件, 星期六搞掂埋個副簽就寄
希望一切順利

提吓佢過期唔會退錢

上面有寫銀行信咪得

已經提左好多次

巴打你tracking status寄出之後有冇轉? 我10月1寄空郵掛號後一直停係 “Arrived at processing centre” 幾日冇轉過

有興趣不妨睇下而家Pence個live

Pence 大大力全方位屌支那

簡直係支那罪行名錄咁列出黎

痴撚線每個point都係屌支那
pence稿都唔撚睇

空郵掛號個status係十世都唔update

有講稿架...pence 身前左右有部野出字比佢睇

睇列好撚爽皮

係咩
唔知點解覺得pence好有魅力
唔撚知支那嗰啲成30秒先逐隻逐隻字講 支那啲官真係嘥鳩氣

巴打們想問下
家父出世紙因為太殘舊嘅關係冇辦法可以寄正本去
但我冇係additional information 度打低
想問下可唔可以寫封信連埋啲form寄去做解釋？

正本太殘，可以俾錢政府申請出世紙副本

未淪陷之前我個張都因為太霉，而且上面所有資料都係用鉛筆寫（！），所以申請咗兩張副本。

其實好基本
大國做依啲位演講同訪問都好撚多
再者代表政府個團隊
成個印象唔好會影響成個執政黨
支那啲貪官講嘢都唔識就收收皮先啦

想問下，之前幫兩老用BNO買咗去澳洲嘅機票。
如果申請入境eTA嘅話用返特區護照得唔得？

因為見bno要經遊行社搞。

依個只係想做支那人定英國人嘅問題嚟

旅行社

續領BNO, 但本特區護照過左期未續, 照SEND過期特區護照影印本 OK?

成本特區寄埋過去，影印都慳返，返正過左期都唔會再續，唔洗３星期就收到本新BNO

咁樣都得, 但係 "過期護照" 到抵受唔受

咁你都係續返本特區先，慢慢搞唔阻你

wfc你啦 你續咩國家護照呀
佢只係得個知字
方死會因為你本第個國家嘅過期護照彈你或者叫你續咗再寄咩

其實CNO過左期係唔係唔當uncancelled passport?

岩呀 成本寄過去先啦 諗得黎都哂時間

所有未經當局正式註銷嘅護照都叫cancelled passport，究竟你哋有無睇doc架

垃圾auto correct

Off咗佢啦

即係過左期都可以照用來申請BNO?

其實呢...過左期既CNO同你申請BNO成功與否係無關係

thanks 巴打
驚佢執正來做, 過期passport 唔受理

同事冇回鄉証依家 我日日代佢翻大陸好痛苦

我同事係英國回流香港做野 本身持有BNO、三粒星身分證和回鄉証

有一日佢唔見咗錢包 冇咗身分證同回鄕証就去咗報失，身分證已經攞翻

佢依家要想攞翻回鄕証，中旅社話佢要先申請特區護照

去申請特區護照，入境處話佢唔係中國籍，佢爸爸媽媽係佢出世前轉咗英籍，而且佢都唔係香港出世。 要佢放棄BNO先比佢申請特區護照

試用BNO過關，大陸話佢擁有過回鄕証 必須攞翻先可以過關。

方法1係佢放棄BNO英籍 佢唔肯
方法2放棄三粒星 佢唔肯

有冇人分享下經驗
再咁落去唔係佢走就我走

佢除左BNO，已經無其他國籍？好少見，佢父母係咩血統先？

佢父母係攞BC定BNO?

你同事申請唔到 bc?
不過就算申請到 bc 入中國境都要簽證 你都係要代佢去架啦

冇㗎啦
中國國籍法就係咁on9
佢以後唔好入支那吧啦
btw聽講冇三粒星冇咩影響，都有「永久居留權」，只係會因為長期唔係香港住先會冇咗，好似係

父母係中國血統 唔係好識分BC定BNO 但佢話當年父母係放棄中國籍過去英國

咁可能佢持有嘅係BC而唔係BNO但一定冇其他國籍

咁我同老細攤牌算
一係佢走 一係請多個人
公司唔返得大陸廠嘅人根本就無用

你丟咗張回鄉證一齊唔好上去

我丟咗申請得翻

好似新申請先要廁板㗎喎，只要以前申請過嘅正常續好似都唔使㗎
啲雙重標準

因為佢報咗失
唔係換証
佢話有分別

都唔知係中國玩鳩我定 佢玩鳩我

爭一步
一子錯滿盤皆六索

> 佢爸爸媽媽係佢出世前轉咗英籍，而且佢都唔係香港出世

如果係真嘅話咁佢應該係 BC 喎
叫佢拎出世紙嚟睇下，唔係自己拎住張本土出世紙都唔知吓話

但係佢張 HKID 又點解會三粒星? 冇中國籍而又有其他 passport 嘅人係唔應該有三粒星㗎喎
早期嗰啲就話出錯咗啫，佢近期補領嘅冇理由仲錯㗎

同埋呢，三粒星冇撚用㗎，個 A 字先有用
叫佢去 IMMD 攞張紙證明自己唔係中國籍啦

到最後其實可能佢恃住嗰個巴打代佢去支那所以先咩都唔搞呢

真係好辛苦

痴線 要人打工放棄BC ?

可能係BC X2

原來港共出動埋唔批 visa 依招
花式

又同英國佬玩野

佢地好鐘意話異見人仕乜春唱衰支國
但是落決定既從來都係佢地自己,成日送子彈比人,唔係唔用呀

【 FCO statement on denial of Hong Kong visa for FT reporter 】

UK asks Hong Kong Government for an urgent explanation.

“We are concerned by the rejection of Mr Mallet’s visa renewal. We have asked the Hong Kong Government for an urgent explanation. Hong Kong’s high degree of autonomy and its press freedoms are central to its way of life, and must be fully respected.”

如果冇老豆老母結婚証明同出世紙可以點做

國際刑警主席已被捉

核證副本 or 寫信解釋

共狗一隻

就係唔做共狗先捉喎

希望有d實制行動
咪再齋噏

呀女婿夠膽話歐盟係蘇聯
但又唔會話支那係

唔做公安高層點做Interpol 高層 唔係一般人做得架

國家警察高層輪任架喎

老美出聲講唔批visa單野啦 花式自殺

想問一問
我就過左期十幾年冇續..

想問問本特衰係要寄正本定影印本
第一頁google doc
個所需文件pdf寫全彩影印本

但又有呢句野：
我需要經常外遊，在HMPO處理我的護照申請期間，我是否仍可使用現有護照作外遊？
不可以，你的護照正本必須連同申請的文件一同送至HMPO。請勿於取得新護照前預訂任何酒店住宿。

因為工作關係基本上我個個月都要飛..
所以唔可以寄正本

麻煩各位巴打解答

colour copy

你認為HMPO「處理你的護照」係處理英國護照定中國護照？
你用中國護照英國都要管你嘅就真係干涉中國內政喇

初頭都唔多明
原來佢睇錯
簡單啲講就係如果本特衰唔洗用住就寄埋都冇所謂，因為photo copy都幾煩
如果要用passport就最好一係等下，一係就寄photo copy。如果係你要續嗰本英國護照就「一定」要寄正本

現有護照=British passport

除非有指名導姓，否則份doc入面所有「護照」一詞均指為英國護照。

明白
唔該晒大家

而家美國同英國都出口屌9香港一國兩制有問題，近呢幾年關於香港自由個啲問題越黎越多，bno有冇機會平權

夜啦瞓啦

公海又準備黎料

呼籲 係大規模續BNO潮出現前好去續

LIHKG @ Android

留名

想問香港以外地區申請bno既方法係咪同香港一樣
會不會麻煩d？

除左英國本土外其他地方一樣

準備回答問題未

咁相係bb相 冇副署既情況下成功大不大
我睇另一個post好多人都原來冇副署都得
講緊都係bb相

我果本94年, 都想博下冇副簽, 一直搵唔到人簽唔敢寄去

首次申請

搵到就當然要寄

唔見左要填form

寫曬畀你都唔睇
申手到呢

點解醫生唔可以做副簽？
我有個無血緣關係嘅uncle係我家庭醫生
佢由我出世睇到我大 佢副簽可以嗎？

但我睇反第一頁見香港同香港以外地區申請
係唔同link黎 有分別？

個醫生要真正認識你超過兩年先可以做副署人，如果只係同你維持兩年或以上嘅醫患關係的話，咁佢就無資格成為你嘅副署人。

原因好簡單，副署目的係要求佢擔保你所填嘅資料真確無誤，你兩年先睇同一個醫生一次就話佢識你，咁好牽強啫

唔計英國本土申請，身處香港同其他國家嘅申請文件有可能唔一樣，甚至有部份國家係唔可以網上申請，你要留意返呢樣嘢。

不過只要係網上申請嘅話，你唔清楚你身處當地嘅文件要求，就跟返香港嗰個就得，因為香港已經係畀得最多文件嘅地方，有啲地方如日本或澳洲係唔要求申請人提交住址證明。

想知印左香港本passport影印本
但係申請期間去旅遊等等
可唔可以的 我意思係影份個份就同去左旅遊個時之後有出入

thanks
佢由細睇到我30歲 禁應該ok

因為小弟現依加係日本住 咁我跟日本個套係咪好d？ 我諗緊有日本簽證但填香港地址得不得

我嘅回答係

唔好諗得太複雜

佢哋當初係必須要申請人交哂所有未經當局註銷嘅護照，結果有一年HMPO處理護照申請緩慢導致擠壓大量護照申請，好多人因為咁被迫申請緊急護照，連雙重國籍嘅人都因為交哂所有用得嘅護照出去所以亦落得相同下場，結果就被人鬧爆最後跪低收彩色影印本就算。

即係話，收得影印本就預咗你會係呢段時間會外遊

原來出埋網站

留意返你OK無用架，你要諗你uncle 得唔得，因為佢哋對副署人身份有疑問嘅話唔係搵你而係直接打畀你uncle

所以你uncle ok先至好搵佢簽

係呀，呢度嘅進化速度真係好快

其實你跟返日本嗰套咪仲好，又唔使交住址證明，咁你應該無乜文件要翻譯架啦，你收護照又可以留返係日本收唔使之後返香港先拎麻煩到屋企人

我已經脫晒節，依家申請有咩變左

隔離post有人叫搵醫生副簽

冷靜啲，唔使心急亦唔需要緊張，續呢本嘢無你哋諗得咁難

如果跟日本個套係咪填japan再跟就得？
但如果他日我反香港住又點計

其實大同小異

1. 你住址寫日本住個地址

2. 下次續護照時再諗呢個問題啦

因為可能過2年就反香港或者日本個邊搬屋
我怕到時冇左日本簽證但bno又係日本

bno唔係跟身架咩?

乜你本護照跟住址架咩

姐係假設日後住址改變左都冇所謂？
總之日本住址係証明我係日本住only?

唔通佢真係唔預你搬屋咩…
可況本passport無寫地址

你依家住係日本 咁原本入境本護照有冇改過住址呀？

好 如果set做日本整方便d咁我用日本整
但我係香港寄得唔得的

明白了 姐係唔洗理

點解係日本又要返香港寄？

因為依加係香港 反黎幾日
就係想整反本bno 同有d事務要搞

無端端出面有post

公海又係個堆問題
Q1. bb相續唔續得
A：得
Q2. 冇副簽點算
A：#7
Q3. 唔知有冇
A：身份證大法

Q4. 9x年出世，老豆（母）話冇where x<=7
A：身份證大法

家變日常

Q5. 本野唔見左
A：lost case
Q6. 有咩用
A：冇用，可以放棄
Give up (renounce) British citizenship or nationality

然後又係自己身在外國,叫人唔好續

跟住見到你話A好過B,成班痴線佬屈你用A打飛機

贊同覺得無用唔好續
無謂花成千蚊續本自己覺得無用既野

所以公海個post回都費事

老實講
人講一句唔好續就唔續啲人真係唔好續

btw我打飛機又如何。I am proud of it.

夠鐘續bno 了

慳到六百蚊架, 成日人工架啦

佢地係痴到見到任何人讚同BNO=打飛機

有幾可見佢地會將呢一套用到其他事物到

其實問開呢di問題都係無諗住續BNO

自從啲人學識用「打飛機」之後成日都濫用
以前只係成日聽到啲支那人話咩「香港人自以為高尚」咩「港燦，內地好發達了」
嗰陣已經唔明，依家啲心態已經入侵到變咗用BNO係打飛機

岩岩交左錢 BB相紅色封面
declaration form 要求有副簽
無朋友完全岩資格副簽
最多都係拎特區護照
咁我應該就咁send過去博一博定係搵個特區護照既朋友照填countersign果part?

話時話 係咪得香港既uk大使館冇得搞？
定全世界既都要寄去uk個邊整

試下跟第一頁個表sort

全世界

嘩....多左勁多回覆

偏向牆角行
你個特衰朋友咩職業
唔係專業人士咪搞
都盡量唔好，之前有巴打收信俾人粗體話唔好用特衰人做副署
持bno都得㗎

輸打贏要係常識

我睇左啊 sort到落到底
所以諗緊唔好填就咁send算

岩岩畢業 身邊同期畢業啲fd都未拎到專業資格同埋都係HKSAR
我就咁sd算

有無問過教授?

祝你好運啦噉
都係搏懵啫
佢又唔一定會彈
但如果彈咗叫你補，到時你就仆街

熟果啲 全部大陸人
香港啲大學不嬲大陸人多過local

首要係符合國籍
bno都有300萬人有
其實可能搵到好多
要搏唔係唔得，佢最多彈你叫你搵完補寄
萬一俾人彈，要求補寄都識搵
唔好搵特衰嘅啦，尤其唔係專業人士就更加多餘

最多咪當浪費左一千蚊申請費 然後拎番本特區護照

其實重點唔係要識兩年咩

你衝動咗交錢
但未必唔得嘅，肯定有bno就肯定唔會走甩你
不如睇下自己老豆老母啲熟街坊朋友有冇bno？

係～
其實本身就三個缺一不可嘅
我assume識兩年係唔洗提

開始多人

唔交錢有得down declaration form?
定我做左on9仔
算啦都係搏下
唔該晒你reply

其實只要你有個國籍嘅話，申請護照係你嘅權利
HMPO 要求你俾啲乜，都只係行政上用嚟識別你嘅身份同相嘅真確性，唔係法律上要求一定要有齊依啲資料同文件
你俾唔足佢要求嘅嘢並唔代表佢會即時 bam 你個申請，你可以同佢哋商量下有咩佢哋接受到嘅方法嚟代替，而佢地係有權酌情處理

依度有一份 2014 年發出，有關於副簽要求嘅 FOI request 嘅回覆:
以下引用返內容:

入面講到明幾點:
- 副簽係用嚟核實身份嘅其中一個步驟
- 副簽人要求嘅「專業人仕」列表只係舉例
- HMPO 係會考慮任何已退休或無業人仕嘅副簽
雖然依個 FOI request 完全冇提過副簽人嘅國籍 (可見問嘅人冇考慮過依樣嘢，而 HMPO 亦假設咗申請人係喺英國本土)，但係照道理一樣唔係硬性規定
當然，我唔清楚 14 年到依家嘅政策變咗幾多
只不過可以肯定 HMPO 係可以彈性處理副簽，如果唔係就唔會有人冇跟要求俾副簽都成功拎到新 passport

有一點好重要嘅就係，如果你搵嘅副簽人唔完全符合指引要求 (職業唔喺「專業人仕」列表入面並唔代表唔符合要求)，你係應該喺 application 嘅 additional information 入面 (或者另附簽明信) 寫明完整嘅解釋，而唔係就咁寄過去博佢接受
你一早俾定個清楚嘅解釋，examiner 咪可以容易啲處理囉，唔使另外 email 問你又或者問都唔問直接叫你搵過個

一時興起打咗咁嘅嘢出嚟
明日香巴打麻煩睇下有冇錯同埋有冇放 doc/site 嘅價值，我自己唔會留底

有唔少人經網站個contact form 問
問到又冇理由唔答佢

其實叫佢地係post問會唔會好d

屌

想知個朋友攞英國護照可唔可以幫我副簽

有個朋友攞英國護照可唔可以幫手副簽

你睇左副簽要求未？

喂呀～
可唔可以唔好咁過份呀
假膠咋？

細個有 唔記住幾時 咁應該點算

剛剛爬左文了
只搵到bb仔時既剪角bno

請問申唔申請得? 定淨係可以bb仔時期既完整bno?

唔明

我見話有分03年前 我唔記得我最後拎個本係幾歲

搵下有無本未剪角嘅先

啲人，未續就驚定先，自連自己驚乜都唔知

請問剪左角係咪代表我應該有一本新既?

啫係依家冇本bno係手？
係咪肯定有bno？
唔肯定可以睇下身份證大法
如果肯定咗有bno就用lost case搞
同doc有教點做

BNO續期潮

DHL肥肥

肯定有 上過金鐘搞 咁我跟lost case搞 唔該

我諗住睇埋片自己唔會咁亂 冒犯左你地唔好意思 都知你地好強打哂啲細節野出黎 但郵寄自已個香港護照係咪都要全本？

啫係咩，你想剪爛本香港護照淨係寄幾頁呀？
點樣唔係寄全本

近排唔用既話咪寄正本過去

寄正本啦
我之前都想寄影印
但發現每頁都要影好on9
所以淨係寄正本

因為少旅行只係用左唔係好多頁，所以問下係咪可以寄用左既頁面就夠而唔需要全本 咁多張紙

慳到咁成本寄啦

副簽果度
如果你有舊bno 寄過去
副簽果度相對鬆D
同一時期
我老婆同朋友續Bno
朋友唔見左舊果本郵寄去英國
英國果邊出信要求副簽
老婆有寄舊本過去， 好快收到新bno

利申：成本寄

我都係, 彩色影印好貴

唔係想少少錢都慳 只係如果無需要就廢事哂紙影咁多無用過既頁面 但多謝你地既回答

想知有幾多人真係有神心印成本
好似話文具鋪唔會印證件？

只可以答你，一係成本彩色影印寄過去，一係成本寄過去

咁佢要求煩都要架

無得慳，你有睇哂呢個post第一頁啲官方文件就知呢個係官方要求。

我
後悔點解唔早啲續BNO唔去續CNO

我直頭係無報自己有特衰護照

好，唔該你

以前我直情話唔報都算啦，佢哋睇到你有本特區又點，咪又係得個知字，只係之後HMPO有啲staff係出聲問你要，咁咪叫你哋唔想後補文件咪交埋

講真如果唔急用passport 咪成本寄埋過去
好過印印印廿幾三十頁彩print咁唔環保

我想問一問
我身分證簽發日期係(03-97)
但我完全唔記得細個有冇整過護照
問阿爸啊媽都話唔知有冇整過
我乜嘢文件都冇 可唔可以照去首次申請睇吓有冇整過BNO?
唔該晒巴打

（十居其九都有㗎啦，而且香港人咁保守又點會去啲咩古怪國家做古怪勾檔，你話嗰個雙重國籍係俄籍就可能重要啲）

可以
但身份證大法都有其他可能性，好似ci嗰啲
你肯定咗未
肯定咗就去馬（lost case）

千幾蚊去到咩旅行？
大灣區三日兩夜？
夾硬幫佢續啦
啲母親多數話唔洗唔洗
到幫佢搞晒之後就好開心噉用

CI我又係冇見過 佢哋又係話唔知
阿爸阿媽都喺長期住喺香港
出世嗰排應該未離開過香港
機會係唔係大啲?
然後首次申請理由用lost or stolen passport replacement?
網上填表用信用卡payment之後
要去郵局做掛號追蹤寄去 確保寄到去英國 ？唔該晒巴打

個公海post 一大堆突然著數撚

參考下，最底有少少成功例子
頭盔先，我唔知你係咪真係有bno

97年時幾歲？

你出世時老豆老母係唔係永久居民先？

甚至乎如果你老豆或老母係香港出世嘅話，你又係香港出世嘅，97年細過11歲嘅，咁都差唔多肯定叫有啦，

明日香巴打唔理我

洗走咗啦
頭先都想推一推㗎啦我

Date of issue 無年份，我唔記得邊年申請
同埋
硬頁過膠個面寫date of issue 係09 Aug/AouT 01
但硬頁無過膠個面寫
"this passport is issued in replacement of passport number xxxxxx datrd 10/10/96 and is valid until 10/10/06"
咁究竟date of issue係邊日

出世紙寫established

駛唔駛放post頭？

不過都冇人睇

唔好意思，小妹最近都申請續領bno
想問下各位關於所謂photo evidence既意思
我見張form寫住可以提供your British passport (if your are renewing)
咁如果我寄埋本舊passport就可以唔洗理photimo evidence?
謝咁多位大大

回歸嗰時就嚟一歲
係永久居民
thanks brother

放係啲罅位做補充囉
加係副署教學嗰頁
就算唔放係罅位，係佢地眼中都等同睇唔到㗎啦

噉你老豆老母擺明係當年為咗你急急腳去整啦

同埋are you still recognizable from the photo in your current passport
個current passport係指舊bno，定特衰護照
如果係舊bno，個陣3~4歲，而架成20幾歲人，係咪要填No

current passport 呢樣野幾頁前先有人問過

Sorry，睇左bnohk個網，係指舊bno
咁通常係咪3~4歲既相都要填no

哪裡來的自信你有baby face

PAPA MAMA
THANKS BRO

留名睇家變

好多人衝咗入嚟。

咩photo evidence既意思? 邊度睇到要?

你須提交的文件:
• 於上個月內拍攝的2張同樣的照片
• 你原有的英國國民海外護照(除非,
該護照已被遺失或被盗竊)。有關影印本不會
被接受
• 你的香港永久居民身份證雙面的彩色影印本
• 如果你擁有雙重國籍,你的非英國護照的彩色
影印本,例如：你的香港特別行政區護照和
• 一份日期於去年內的文件以顯示證明你的姓
名和地址及/或居留權

睇DOC啦頂你，btw，你應該有本未剪角既bno護照

痴線上兩個星期SPEEDPOST寄，到依家都未有反應

speedpost 有無tracking?
check check 佢好wo

感謝巴打相救

寫Established =/= 有Bno

Sorry笑到成啖水噴返出來
到底有幾多人沒看第一頁就衝了入來問問問

嘩咁Q熱鬧嘅

唔好意思，我之前睇巴打們所講的身分證大法
咁我係（01-97），係咪代表好大機會有？
但係我之前搬屋，同同屋企人冇聯絡
所以唔知可以點做
因為我冇出世紙，更加冇屋企人的資料
咁樣有冇機會可以續領得到？

係有photo evidence
不過其實hkid已經符合佢photo evidence嘅要求，同埋bno係一定要交hkid
所以唔駛載特別理啫

我彩色影印 成功!

影印特區係咪要每頁用一張A4 size
定一張印幾頁都得？

都係嗰句啦
身份證大法嗰頁其實好詳細
當尊重下我地啲巴打又好，方便你睇又好，嗰頁應該可以解答到你好多嘅問題，有埋啲推論過程同法律條文嘅backup
好過你依到一句一句問
同埋嗰頁下面都有成功例子，係有得俾你參考下

成本寄過去啦，唔使印

我呢幾日要用

等幾日？
其實寄成本係最易方法嚟
佢都係望兩眼就算㗎啦
如果要印都求鬼其清晰就得㗎啦

因為我係反hk幾日整
俾左成本走唔到

咁你成本彩色影印啦，記得要一版不漏，唔係到時HMPO寄信比你要你寄完整影印時哂錢寄多份就唔好啦

你得，唔代表佢得。

我建議就寫多封信講返情況先。

一張A4紙印兩頁（即係本嘢攤開嗰兩頁）

識印一定喺公司印

算啦，我鳩up下啫

寫封信入埋係入面一齊寄過去？
我貼左memo喺入面交代左原因o唔ok?

有冇人冇出世紙都成功

寫信，要上款下款簽名日期全部都要齊，你痴張memo 一來唔知邊個寫二來一甩咗就唔知邊份申請

好唔該哂巴打

有，keep住未過期就續領護照嘅人咪唔使交都續到。

Sor 太長，未得閒睇 等間睇下

Omg，如果已經好耐冇，甚至自己都唔知自己有冇bno，淨係得身份證大法一個線索，冇出世紙係咪收得皮

出世紙係其中一份身份證明文件係證明你係邊個名
唔係有冇bno嘅證明
佢要決定批唔批續係睇佢個database（殘缺不嘅database ）有冇
如果你夠多身份證明文件好似身份證、地址證明、特衰護照等。都夠佢confirm到你係本人

多謝巴打相救

另外想問下
地址證明方面
如果我搬過屋，現在地址唔係以前登記過嗰個
使唔使提供曬
新，舊地址的銀行信？

一年一次搬屋 廿年咪要廿個地址？

咪on9啦 現有地址咪得囉

Thank 巴打
佢5號已經收到
不過到依家都未轉，仲係awaiting 緊

冇咗出世紙既人係咪應該去入境處拎番呢

留名星期六搞

喺香港出世嘅點都可以拎得返份copy

今天寄了e-express, 跟住佢張list執齊文件, 希望一切順利

一日多左5-6頁

用完寄

平時邊會推得咁快

好L癲

出世紙同結婚證書係咪可以交副本

你咁問到，我實叫你交正本架喎

遲下幫老豆續先

Sep 28 hk 寄出申請表
Oct 10 dhl 將會寄到 hk
快到呢

有無人試過用特區護照果張相申請bno?

P.s. bno 要求一個月內的相片，而我本特區護照相片是六個月前影的。而因為我需要同時遞交特區護照副本，所以英國果邊都會知道我張相攝於拎特區護照前。

你都答咗啦

5個月個樣有幾大分別呀，咪玩啦
但係個規格啱唔啱先
我唔知

仲有廁板證件相size同BNO證件相size唔同
你要自己裁細張相

請問改過名係咪要影埋改名契寄過去呀?

我自己都寫左2封信解釋點解無副簽同
老竇老母出世紙/結婚證書正本
貼memo好似好hea

多謝酸民同其他巴打咁落力提供資料
令我成功續到

我兩樣隔左4年都整到
千祁唔好學

續新護照果陣，點先可以改簽名

其實廁板同 bno 要求嘅 size 唔同
你拎申請廁板張相去申請 bno
你本 bno 張相有機會俾人 cut 咗個半個頭
我有 fd 試過

我而家做齊兩樣

關於身份證大法(CI一項)再有新發現，請BNOHK編輯巴打幫忙修訂
重點:
成功入籍BDTC一定要交出CI比香港政府

來源:立法局
會議紀要
一九九五至九六年度
第三十號
一九九六年五月二十九日星期三
下午二時三十分會議的紀要

由歸化英籍導致的英國國民（海外）護照的申請

2. 楊孝華議員問（譯文）：主席先生，就眾多持身分證明書人士申請歸化英籍會導致申請英國國民（海外）護照的數量增多，政府可否告知本局會採取何種方法：

(a) 確保申請人交還身分證明書的時間，與取得英國國民（海外）護照的時間互相配合；及

(b) 令身分證明書持有人在取得英國國民（海外）護照後，仍能保留其身分證明書內由其他國家發出的簽證的有效性？

保安司答（譯文）：主席先生，

(a) 身分證明書是發給並未持有和未能取得國民護照或其他旅行證件的人士，因此，正常做法是已歸化英籍、成為英國屬土公民的人士，在當局發給他入籍證明書時，必須把他的身分證明書交回註銷。在領取入籍證明書時，便可申請英國國民（海外）護照。一般來說，處理英國國民（海外）護照的申請，需時15至17個工作天。若英國國民（海外）護照的申請人急需外遊，當局會優先處理。
不過，由於最近申請入籍的人數眾多，同時亦顧及新入籍成為英國屬土公民的人士，必須在入籍後三個月內申請英國國民（海外）護照，因此，我們已經檢討有關註銷身分證明書的正常做法。由今年(即1996年)七月開始，獲准入籍的人士，在領取入籍證明書時，無須 ─ 讓我重複，是無須的 ─ 交回他們的身分證明書。他們只需在領取英國國民（海外）護照時，才交回身分證明書。這樣便可以確保，交回身分證明書與領取英國國民（海外）護照，兩者之間沒有時間差距。

(b) 至於身分證明書上簽證的有效性，該證件的持有人在取得英國國民（海外）護照後，如果仍然需要某目的地國家的簽證，可以自行與有關的領事館／專員辦事處聯絡，以便把簽證轉往護照上。

楊孝華議員問（譯文）：主席先生，保安司在第二段所作出的回覆很有用，我謹致謝意。但至於簽證有效期的問題，某些國家，例如澳洲和美國，要求身分證明書和英國國民（海外）護照的持有人均需申領簽證，而這些國家會簽發有效期達一年的多程簽證，美國簽證的有效期甚至更長達十年。有鑑於此，在真的需要注銷身分證明書時，政府可否考慮採納一些措施，例如將兩種不同的旅遊證件釘裝在一起，或至少不注銷舊有證件上注有有效簽證的一頁，協助申請人節省時間及減省手續，令他們可以在短時間內重新申領簽證。

保安司答（譯文）：主席先生，我們將會，亦正在提供一種服務，就是將兩本護照釘裝在一起，以便舊有護照上的簽證可予延用；又或將兩本身分證明書釘裝在一起，以便舊有身分證明書上的簽證可予延用。然而，由於已歸化為英國屬土公民，並持有英國國民（海外）護照的人士，已喪失持有身分證明書的資格，因此，我們並沒有類似的安排，將護照及身分證明書釘裝在一起。

廖成利議員問：主席先生，政府採取了甚麼方法來通知所有的申請人有關這項非正常做法的新安排？假如申請人交出了身分證明書而尚未領取到英國國民（海外）護照，他可否取回身分證明書來暫時運用，直至領取到英國國民（海外）護照為止？

保安司答：主席先生，我想解釋一下，通常的做法，亦是目前的做法，就是當人民入境事務處發給申請人入籍歸化紙時，亦同時收回身分證明書，直至目前也是這樣做。申請人可以即時拿入籍紙申請英國國民（海外）護照。審批工作一般需時約15至17天。這在正常情形之下運作，沒有特別大問題。如果個別人士在十多天之內有一些緊急事情須出外公幹或旅遊，人民入境事務處亦可以考慮優先處理其申請個案，而如果真的是有一些非常緊急的事情，也可以即日辦理妥當。但為何我們有一項新的措施？因為大家也知道，在三月三十一日截止日期以前，我們收到大量的歸化入英籍的申請，僅在三月三十一日之前的四星期內，已經收到差不多19萬份。第一，我們預計要在六個月內完成審批這十多二十萬份的歸化英籍申請書；第二，我們估計應該可在七月一日開始，發出第一批所謂入籍紙予申請人。剛才我所解釋這種新的做法，即在發出入籍紙時無須申請人即時交還身分證明書的做法，應該在七月一日才開始。暫時來說，我們仍然是保持目前的做法，亦因為暫時不會有很大批的人突然間得到歸化入英籍，立刻申請英國國民（海外）護照，所以我們暫時未採取該項新措施。但當我們七月一日開始新措施之前，一定會找尋適當的方法，通知這些可以入英藉然後申請英國國民（海外）護照的人士的。

唐英年議員問（譯文）：主席先生，保安司在主要簽覆中表示，當申請人領取英國國民（海外）護照時，須交回身分證明書。他接又說，有關簽證可由一份證件轉往另一份證件。然而，申請人交回身分證明書後，他如何能向領事證明仍然持有該簽證？

保安司答（譯文）：主席先生，申請人最遲須在領取英國國民（海外）護照時交回身分證明書，因為根據法例規定，該人已不再符合持有該證件的資格。

至於簽證的問題，則會由個別國家透過其領事館／專員辦事處，在考慮過有關情況後，決定如何將原已簽發給身分證明書持有人的簽證予以延伸，並決定是否需要向該英國國民（海外）護照的持有人簽發新的簽證。

主席（譯文）：我相信質詢是：已交回注銷的身分證明書可否還給有關人士，以便有關簽證可轉往英國國民（海外）護照？

保安司答（譯文）：如有需要的話，我們會考慮作這項安排。

主席（譯文）：唐英年議員，你是否認為你的質詢尚未獲回答？

唐英年議員（譯文）：是的，主席先生。

主席（譯文）：甚至在我加以協助之後？

唐英年議員問（譯文）：是的，主席先生。據我所知，現行的做法是，假如你須為英國國民（海外）護照續期，舊有的英國國民（海外）護照便須注銷，但已注銷的護照會交還給你，因此，你可同舊護照前往領事館，將簽證由護照轉往新護照。實際上，有關身分證明書的安排有別於英國國民（海外）護照的續期安排。由於我原有的質詢正是問及這一點，請問保安司可否對此加以澄清？

保安司答（譯文）：主席先生，我們現時會在有需要時將兩本英國護照釘裝在一起，亦會對兩本身分證明書作出類似處理。不過，按照現行的安排，我們不會將一本身分證明書和一本英國國民（海外）護照釘裝在一起。根據現行的正常安排，我們會在申請人成功申請歸化，並獲發入籍證明書時收回其身分證明書。不過，我剛才已經說過，如遇有一些情況，領事館堅持申請人必須示舊身分證明書，方會為申請人在其英國國民（海外）護照簽發簽證，則我們可以考慮是否可為此而將業經注銷的身分證明書交還申請人。不過，我迄今仍未獲悉有該類情況。

涂謹申議員問：主席先生，我理解到保安司答覆的(a)部分就是一項新安排，容許申請人獲發入籍證明書之後也無須交回身分證明書並且可以運用之。但會否產生另一問題，即倘若他們獲得英國國民（海外）的國藉之後，而仍然使用身分證明書出外並且使用時，是否會誤導其他國家或地區關於他們真正的國籍或身分，以致發生事故時令到他們的國籍身分產生混亂，以及可能對他們產生不利？

保安司答：主席先生，這問題應該不會發生，因為主要來說時間其實是很短的。另外一個問題就是假如我們批准這個人繼續持有身分證明書時，而在我們詳細考慮細節安排時發覺有需要的話，我們可以通過有關國家駐港的領事館或專員公署來商討這件事，以便繼續持有這些身分證明書的香港人旅遊時，不會受到特別阻撓。

主席（譯文）：涂謹申議員，你是否認為你的質詢尚未獲回答？

涂謹申議員問：保安司沒有回答我的質詢，即這樣是否會誤導其他國家關於這類港人真正的國籍或身分？政府會否因而容許他們誤導了其他國家，以為他們只持有身分證明書？

保安司答（譯文）：主席先生，我認為不會產生這個情況。一如我在主要答覆中所說，這是我們擬採取的整體做法，因為既有大量歸化申請須處理，我們實在不能硬依正常做法辦事。然而，當我們制訂有關的細節安排時，我們定當確保不會在有關人士的國籍問題方面造成誤導。

楊孝華議員問：主席先生，鑑於第一，以我所知，香港政府一向都有所謂交回注銷的做法，即是將交回的CI或舊護照剪去一角，甚至打孔，然後留下簽證那一項，這是現行的制度；第二，很多人可能將來有需要想知道以前去了哪些地方多少次；政府可否考慮按照以前的慣例，來處理交回和注銷的方法，即是注銷完之後剩下有效簽證的那一頁，交回持有人，但不需要將它縛在一起，只是給回持有人作為一種紀錄？

保安司答（譯文）：主席先生，簡而言之：是的，我們會加以考慮。

嘩！考古新發現

其實佢地有沒看過個email

1. If you've made a mistake or need to add more information, include the details in a signed and dated letter with your declaration form and documents.

多謝公海

sorry 囉
睇漏左email嘛

同埋申請費方面
1.
Hong Kong Certificate of Identity (44-page) (whether of full or restricted validity)
$270
HKCI收$270，但只有3個地方免簽證(南韓、新加坡、南非)
相反
BNO收 Issuing a passport of not more than 32 pages:HK$236 (18 pounds)
卻有80個地方免簽證

已加

SAM哥唔知有冇用?

冇填老豆資料 不過填左爺爺嫲嫲個名 係咪要照交老豆出世紙

佢有無問你攞？

唔好意思
想問下 Was the applicant a British national at birth?
我應該填Yes?
(搵得返本舊證有d興奮 sor )

早兩日過去Manchester個邊
個IO見我係BNO跟住問我係唔係放大假
跟住唔使一陣就可以走人

睇晒成個doc+網上資料,而家準備晒資料,差副署
見人講係唔係有本舊既BNO,冇唔見到,就算冇副署都有機會可能續到。如果呢幾日都搵唔到人就可能寄去試試

呢個post第一頁份google 有教, 睇咗先

金剛棒

sor 我返去重新溫過

EDITED

自己簽名可以簽中文

簽名簽乜都得

有咩新發現，你哋唔係一早已經知道做咗 BDTC 就冇 CI 㗎咩? 真心

如果我幫frd 副簽
Frd 續完再幫我父母副簽會唔會有問題🤔

岩岩睇返呢到的回應，先發現自己填錯同填漏資料。。。。

”Was the applicant a British national at birth?”
呢條剔左no
應該要選yes先岩

同副簽到填漏左個years known

希望唔好彈返轉頭或叫我再交多次

想問 而家用bno申請 working holiday visa 要用舊個個visa4uk定
新system:
見有canadian係用舊system 我新舊system都整左application 唔肯定係咪是但一個都work

唔該巴打絲打

無，不過同一時間簽太多有機會會打畀副署人，查詢下佢對有關申請人嘅認知

彈回頭就唔會嘅，交多次就難講啲，第一條問題就小事黎，係你個副署嗰欄就

如果你寄咗嘅就算啦，驚都無用

不過幫兩個人副署都唔算叫太多嘅

已經寄左
希望佢打電話俾個朋友問算或者過到骨，交多次就好麻煩又要等好耐

Please contact us

如果父母唔見曬佢哋本bno 而佢哋本bno無填過我資料 咁我係咪就算幫佢哋成功以遺失護照申請返 我都無可能申請到？

本來無一物
何處惹塵埃？

我發現我本野封面就咁British Passport
Nationality/Nationalite:British, British Dependent Territories Citizen
我老母就直接寫British National (Overseas)

係唔係得我呀媽續得
我唔續得？（我果本係4-5歲樣）

你呀媽本野有無你個名?

冇呀

幾到issue架?

再搵下仲有冇另一本啦

我呀媽果本95年
我果本92年
係唔係我收得皮 ？

佢呀媽真識食

有依頁....
但冇我名....
收得收...？

有冇其他方法？香港97前出世紙有冇用？

組係點 ？
喊出黎

如果要補返，姐係等於要重新填多次第5頁再寄出
其他資料我都俾哂正本，應該都無問題
鬼叫自己無檢查清楚就寄

搵到啦！
（08-96）

有希望

希望你成功

其實BDTC會唔會有關係

如果係咁可能真係好大機會有
BDTC=入左英藉
加埋身份證大法...
(非專業意見 )

我記錯 當冇嘢啦
申請兒童身份證係要有BNO或CI
我本身諗會唔會申請個身份證係整咗BDTC
依家冇嘢啦

我續呀媽果本
然後寄埋出世紙比佢
佢可唔可以加返子女名（我個名）？

廿歲仔(至少), 要獨立啦...

好滑稽呀依下
會變咗加個族譜係passport到

收左我份form成5日working days
到依家都仲係Awaiting information from the applicant

兩 登都有人出post叫人續BNO

間唔中都有行政失誤㗎

升級變BC

依支係總督旗，唔同架

DQ

一定唔係用錯，放心都得

護照乃正式官方文件
請用正式書信以示尊重

你認錯左 上面係香港旗 下面係領事旗
至於總督旗係下面咁 中間唔係皇冠黎

FCC記者單野 英國外相終於都出聲喇
英國做野喇
快renew bno

直接講政治原因
今次其實叫快手
一嚟就問香港政府
之後幾日時間一過就定性佢係政治事件
對英國嚟講依個係反應已經好撚快
中國女婿之後話歐盟係蘇聯
希望對支那都可以有返咁上下嘅氣魄

*之前話歐盟係蘇聯

首先佢要小心枕邊人

中國陰道太強

補原文

Foreign Secretary Jeremy Hunt said:

I remain very concerned by the Hong Kong authorities’ unprecedented rejection of a visa for senior British journalist Victor Mallet. In the absence of an explanation from the authorities we can only conclude that this move is politically motivated.

This undermines Hong Kong’s freedom of speech and freedom of the press, both guaranteed by the Joint Declaration, and the Basic Law, and increases the pressure on the ‘One Country, Two Systems’ framework.

I urge the Hong Kong authorities to reconsider this decision. Confidence in Hong Kong’s rights and freedoms is an essential component of its future success.

措辭硬左，不過都係add pressure to one country two system

相信啲共媒同毒果會quote依句淨係「一國兩制受壓力」
但上面講This undermines ... guaranteed by the Joint Declaration, and the Basic Law
其實仲重要，因為依句直接意思係「違反聯合聲明及基本法承諾」，係冇懸念

我諗緊如果八國聯軍+日本凍結香港護照免答安排十五日加重新考慮所有進行緊簽證申請，入境處會唔會俾人屌到反艇

好心英國cut咗特衰個180日佢啦

子彈要小心用
一陣港共唔知仲會做咩痴線嘢，好似拉外國記者去洗頭，就冇子彈㗎啦

咁cut咗個落地簽證佢先

啱啱填緊越南個入境表 Nationality at birth：寫BDTC定係寫British Hong Kong好

British

at birth
bdtc, British Hong Kong 唔算係nationality

利申唔識

有得自己填梗係寫British啦

諗住快d拎到下個月旅行用
寄左Speedpost
再追post先發現原來有d人掛號仲快

28/9 郵局用掛號 職員話要十日先寄到過去
點知今日已經係DHL 拎到

有無人working holiday中 知唔知申請ni number要幾耐 interview 要book到好後 有無人係唔洗NI no.個interview

我都係，speedpost仲慢過掛號

DHL王道

想問下....
我唔記得咗係ADDITIONAL INFORMATION寫返HKID NO.
佢寫要補返信係就咁寫完簽名夾埋喺封信比佢??

寄父母結婚証書 印唔到A4 size 印A3得唔得家

人地叫你點做咪點做囉

正常係要寄正本

有冇BNO JJ 有跟旅行社出團去汶萊但又想自己申請簽證嘅經驗

我上次去汶萊都係自遊行
旅行社收你幾多錢?

老美又出聲啦

係咪會取代關係法

瞓咗冇睇
佢講咩

美國國會報告稱香港高度自治受損 存在政治審查

要快啲搞掂香港啦
個人工島大白象搶到香港嘅錢分分鐘夠支那頂幾年
唔快啲整死香港就整唔死支那

接收大陸產能過剩

其實都幾心痛 睇住香港死

係有生之年見證香港收皮
我死而無憾

但係唔死唔得

我搵左個朋友做副簽
佢得bno 係專業人士
我就咁拎佢passport no.
洗唔洗影印佢個本野

幫老豆續緊期 老豆都over 60 y/o
佢唔係好肯定佢父母既出生日期 但係母親既出生日期係一定要填 咁點算

填1月1日
之後補封信講原因

想問 , 副簽果part ,番到黎先見到朋友起date 寫錯左出生日期,可唔可以就咁畫一畫左佢,寫番今日日期,我fd已經番左大陸 幾日都唔會見到佢

唔得，劃完要再簽

明白晒 咁等佢一星期後番黎再搞

如果你是首次申請英國護照的表格類型，“Has the applicant been included on ANY passport before?”(申請人是否包括在任何護照上？)，如果你是從來沒有英國護照但你的名字和資料包括在父或母或任何人的英國護照內，你應該選擇為”YES”。

如果你是因為現有護照為1993年(2003年)或之前簽發而選擇此項者則應填”NO”，如果該本護照沒有遺失，你須於下方位置填寫該本包括你名字的英國護照的號碼。

睇到1999 有冇BRO打可以解釋下
我本野仲係到 冇壞 96年拎

我上YOUTUBE見到話2018年5月開始 過期7年以上既人一定要有副簽先批
係真定唔真。。本來仲想博一博

父母係可以加子女個名落自己本BNO到
噉個仔都同樣係有BNO身份
如果你唔係依個原因就唔洗理，填NO就得

你咪問下個Youtuber

好想知整嗰條 youtube 片嘅人喺邊到得知副簽要求改咗

有要求副簽就要比
冇就唔洗
有要求副簽冇副簽
當局可能要求補交副簽
唔好信不明來源消息

要

我見好多人都冇俾都得
係咪都市傳說黎

唔係英國以外的commonwealth 護照先要影印咩

英國同愛爾蘭出既護照唔駛
所以呢個case唔駛

其實要既
唔駛既原因係我覺得係examiner既問題

香港人真係要習慣返唔好成日諗縮數，諗走盞位

佢地叫呢D做識變通...世界仔

As of 2021 citizens of Hong Kong who wish to visit Europe will be required to register for an ETIAS visa in order to enter the Schengen Zone.

應該只計中國香港 ？

Brexit都未傾到
只係講特衰啦

睇落似Non-EU都要

係non-Schengen

咁 brexit 後 bno 都幾大機會都要拎 visa 先入得

平權有咩唔好

另類平權

要睇英國脫歐同歐盟傾成點先知最後會點
英國啲人去其他神根地方當食生菜咁
如果個個都要整 visa 都幾係嘢下

我覺得最後係eu要跪低
要俾英國左右逢源
事關Brexit都真係搞到兩邊嘅生意
仲有時暗就話係到嘴炮啫
冇時間嘅話啲問題點都要搞

留個底

香港

真心唔好人云亦云，呢舊野係同加拿大果D ETA同一樣野。比幾蚊歐羅就拎到PERMIT 果D黎。本身所有免左簽既國家都要搞。

ETIAS針對可免簽進入歐盟區的國家的公民。

eu唔狠狠懲罰英國隨時又第二個國家脱歐

點解冇啦啦會出現一舊咁嘅嘢

關唔關難民事?

可能關，想加強保安掛
諗住有簽證登記就可以留多D資料，到時大吉利是有咩時起上黎都容易D查到?

佢狠唔狠都會有國家有離心力
歐盟長期都官僚主義，漠視成員國嘅問題
何況為咗要懲罰走嘅國家，依個係好野蠻嘅行為，高叫自由貿易，但自己就用懲罰嘅邏輯去對付一個國家。同一個國家有協議係基於經濟合作利益啫，但歐盟懲罰英國唔係為咗利益，係為咗嚇有離心力嘅成員國，依樣嘢係好令人不安
歐盟口講就自由，實質就係幾個中西歐地區吸晒成個歐盟嘅產業同時又無條件入晒全歐盟所有市場，所以歐盟依家都越嚟越多右派抬頭。北歐就有天然資源，南歐呢？工業又俾人吸晒，冇收入又要靠借嚟維持社會，到太大負債又要俾歐盟限制budget，連為保護本土工業而限制入口同減少人材流失都做唔到

系統化啲資料掛
以前入境先有資料
仲要用紙仔寫
文書處理成本高

下 想申請個個都係咁印嫁啦
利申：成本印哂

講到成本印係果D傻仔咁

利：成本印哂

咁真係冇計,由其而家歐盟東擴反而問題仲大

我想問下我女朋友佢97前出世但係未申請過bno, 佢而家先申請得唔得㗎

唔係無啦啦爆出嚟㗎啦，蘊釀咗應該有三四年，應該係澳美加陸續行ETA、ESTA，歐盟又跟住行

不過條link唔係官方網頁，呢條先係

唔關。

ETIAS類似ESTA、ETA，只係俾免簽國護照持有人出發進入神根前進行審批。一般簽證國國民仍然要去神根公約國大使館、領事館辦簽證。 ETIAS只針對免簽證國國民

即係BNO冇得走灰色地帶行EU

不論一國聯盟、一國國家，無本事、無能力的話，遲早一日都會分裂。

合則來、不合則去。若果歐盟只留得住那些不事生產嘅成員國而留不住那些經濟貢獻最大嘅成員國，咁歐盟解體不無原因... 軚弱留強，並不是壞事。

你有無睇#1?

不樂觀，就算歐盟同英國有deal，英國一直都唔想人口自由流動的話，咁我估英國脫歐deal唔會好似挪威、冰島模式，甚至連瑞士模式都不是。BC都可能日後要申請ETIAS，何況BNO

好快就知傾唔傾得成

其實最唔好係BC 要BNO 唔洗，當然啦，呢個機會會再細D

BC 唔洗BNO要

發現1982年版本入境條例關於'香港本土人'(香港永久居民前身)定義

The 1982 Immigration Ordinance

41. Under the 1982 Immigration Ordinance[56] a change in the status of a Hong Kong belonger was made by differentiating the status immediately before and on or after 1 January 1983. By section 2(1), a Hong Kong belonger was defined to mean a person who:

“(a) immediately before 1 January 1983 was-

(i) a British subject who was born in Hong Kong;

(ii) a British subject by naturalization in Hong Kong;

(iii) a British subject by registration in Hong Kong under section 7(2) of the British Nationality Act 1948;

(iv) a British subject married or who had been married to, or was a child of, a person mentioned in sub-paragraph (i), (ii) or (iii);

(b) on or after 1 January 1983 belongs to a class or description of persons mentioned in the First Schedule;”
中文譯本
1982年入境條例第2(1)條修訂'香港本土人'定義，自1983年1月1日生效(已經於1987年7月1日再修改)
詳情如下:
香港本土人”(Hong Kong belonger) 在第2(1)條(釋義)中界定如下 ——""香港本土人”(Hong Kong belonger) 指 ——
(a)緊接1983年1月1日之前 ——
(i)在香港出生的英籍人士；
(ii)憑在香港入籍而成為英籍人士的人；
(iii)根據《1948年英國國籍法》第7(2)條在香港登記而成為英籍人士的人；
(iv)與上述(i)、(ii)或(iii)節所述的人結婚或曾與其結婚的英籍人士，或屬上述(i)、(ii)或(iii)節所述的人的子女的英籍人士
(b) 在1983年1月1日或之後屬附表一所指的人

巴打你肯定呢個係官方網頁?

Disclaimer Statement

EtiasEurope.eu is a private Website that provides the latest News and Information regarding travel to the Schengen area and information about the new European Commission's legislative proposal for an EU Travel and Information Authorisation System (ETIAS). Because of the nature of this topic and the continuous updates of the legislative initiative, we strongly suggest that all visitors get the latest updates on the official EU governative websites.

自膠

Fake news

咁即係無做香港出生登記而拎ci既香港身份證持有人，唔被當時香港政府認為係香港人？

出世紙太殘申請拎過張副本咪得

都係$140
好過一陣佢要你寄多次

想問countersignatory係加拿大藉得唔得?

屌你睇左副簽要求未？

其實香港人冇法律定義
1971年入境條例(1972年4月1日生效)訂明有3類人有香港入境權:
1.Hong Kong belonger (同香港有聯繫既British subject，1983年改為BDTC)
2.Chinese resident (居港超過7年嘅華人)
3.resident United Kingdom belonger (居港超過7年同英國有聯繫既CUKC，1983年改為BC)
以上只有第1類唔會被遞解出境

1987年第1,2類合併做香港永久性居民，居港超過7年嘅華人變成唔可以被遞解出境。

1997年取消第3類，香港永久性居民變成不限族裔同國籍。

請問而家申請一定要副署？

我記得之前係話唔似細個個樣先要？

求解答，準備申請，感謝

睇Doc

真係無人睇架喎

依啲明顯係出面聽到要副簽
之後見到個post就直接留言問

多得公海唔少

1. 總之不屬系統判斷為續領護照申請嘅話，declaration form就一定副署部份，而申請人就應該搵副署人填寫呢部份同係其中一張相上填寫指定句子同簽名

2. 但係當去到HMPO時，職員會以HMPO嘅審查標準黎判斷申請人係唔係有需要副署。所以點解最終有啲人即使declaration form無副署部份都被要求後補副署，或者份form有副署部份但係留空都無被要求後補嘅原因。

3. 我哋好耐以前有問過HMPO，佢哋有答過話搵唔到副署嘅話，可以先寄咗畀佢哋睇咗先，如果佢哋最終認為你嘅申請無副署需要，咁就唔會再搵你

4. 我就唔會建議啲揸住本過幾期十幾廿年護照但有意續領嘅人繼續等（咩等英鎊平啲、最近唔去旅行呢啲全部廢話），因為隨住護照過期時間愈長，只會導致你申請續領護照時需要額外提供更多文件證明同額外時間處理你嘅申請

補充第三點：如果你哋希望你嘅申請嘅處理速度不受阻延嘅話，我哋都係建議你準備齊哂官方要求嘅嘢。

如果真係中美貿易戰搞到特衰淪落為普通支那護照，BNO會唔會有影響其實
因為某啲地方當bno喺香港護照，例如美國台灣韓國
仲有英國又會點做

成班伸身黨問問問, 看完Doc不明先再問

已經唔駛要佢睇返晒之前咁多個 post 啲 reply
頭 post 有齊 doc 同網站都唔睇

好想加入第一個回覆到

hmpo收到申請一日就搞掂
前前後後兩個禮拜一來一回

投票啦

以後多左個神根簽證
英國脫歐都係一樣要申請

附表1係到:(但1987年又有修改)
The First Schedule was added to the Ordinance which further defined a Hong Kong belonger. The First Schedule read:
“PERSONS WHO ARE HONG KONG BELONGERS UNDER SECTION 2(1)
1. Any person who immediately before 1 January 1983 was a Hong Kong belonger.
2. Any person who is or becomes a British Dependent Territories citizen-
(a) under section 15(1)(b) or (2) of the 1981 Act;
(b) by naturalization in Hong Kong under section 18 of, and Schedule 1 to, the 1981 Act;
(c) by registration in Hong Kong under section 15(3) or (4), 17, 19, 21, 22 or 24 of, or paragraph 3, 4 or 5 of Schedule 2 to, the 1981 Act;
(d) under section 23(1), (3) or (4) of the 1981 Act.
3. Any person who is or becomes a British Dependent Territories citizen-
(a) by birth in Hong Kong under section 15(1)(a) of the 1981 Act;
(b) by descent under section 16 of the 1981 Act;
(c) under section 23(2) of the 1981 Act; or
(d) under paragraph 1 of Schedule 2 to the 1981 Act,
if that person’s father or mother or grandfather or grandmother has an appropriate qualifying connexion with Hong Kong.
4. Any person who is or becomes a British Dependent Territories citizen-
(a) by birth in any of the British Dependent Territories mentioned in Schedule 6 to the 1981 Act (other than Hong Kong) under section 15(1) of the 1981 Act; or
(b) by registration in any of the British Dependent Territories mentioned in Schedule 6 to the 1981 Act (other than Hong Kong under section 15(3) of the 1981 Act,
if that person’s father or mother has an appropriate qualifying connexion with Hong Kong or is or becomes settled in Hong Kong.
5. Any person who is or becomes a British Dependent Territories citizen by adoption in Hong Kong under section 15(5) of the 1981 Act if the adopter or, in the case of a joint adoption, one of the adopters, has an appropriate qualifying connexion with Hong Kong or is or becomes settled in Hong Kong on the date of the adoption order.
6. Any person who is or becomes a British Dependent Territories citizen by adoption in any of the British Dependent Territories mentioned in Schedule 6 to the 1981 Act (other than Hong Kong) under section 15(5) of the 1981 Act if the adopter or, in the case of a joint adoption, one of the adopters, has an appropriate qualifying connexion with Hong Kong or is or becomes settled in Hong Kong on the date of the adoption order.
7. Any woman who is or becomes a British Dependent Territories citizen by registration in Hong Kong under section 20 of the 1981 Act that woman’s husband has an appropriate qualifying connexion with Hong Kong.
8. Any person who is or becomes a British Dependent Territories citizen in any of the British Dependent Territories mentioned in Schedule 6 to the 1981 Act (other than Hong Kong) under any of the provisions of the 1981 Act and is or has been married to a person who has, or would if living have, an appropriate qualifying connexion with Hong Kong.
The references to-
(1) “a dependent territory”;
(2) “a dependent territory (no matter which)”;
(3) “any dependent territory”;
(4) “the dependent territory”;
(5) “any particular dependent territory”;
(6) “one and the same dependent territory (no matter which)”;
(7) “that territory”;
(8) “the last mentioned territory”;
(9) “the relevant territory”; and
(10) “the dependent territories”,
in the provisions of the 1981 Act which apply for the purposes of paragraphs 2 to 8 shall, unless the context otherwise requires, be construed as references to “Hong Kong”.

A person shall be taken to have an appropriate qualifying connexion with Hong Kong if that person is or becomes a British Dependent Territories citizen or would have become such a citizen at 1 January 1983 but for that person’s death-
(a) by birth in Hong Kong;
(b) by adoption in Hong Kong;
(c) by naturalization in Hong Kong; or
(d) by registration in Hong Kong.”

做咩近排多人考古

其實都有機會，始終好難獨善其身

借位宣傳，要救香港當然要靠香港人自己
但港奸太多，靠英國都無用，我覺得靠美國可能仲有用
有無英文叻既人可以幫幫手

#123 內容各位再加意見之後翻譯英文
再大家一人一信send畀美國國會議員

其實都係我

我只係想繼續幫身份證大法執漏
(一係等D唔知自己有既巴打拎返，二黎就降低不合資格既巴打人數(無謂比錢寄埋之後收到一封the applicant is Not a british National 既信)

Parents' documents, provide the following:

If applicant born or adopted outside the UK:

If born on or after 1 January 1983

• Both parents' full birth certificates (showing both the child's and parents' details); or both
parents’ naturalisation or registration certificates; and

• Parents’marriagecertificate(thisdoesnotapplyforthosebornonorafter1July2006);and

係咪一定要？

咁快
我今朝係郵局寄出 好期待

冇副簽

咁舊果本張相幾歲

2歲

咁好彩 我bb仔樣黎 唔想俾hmpo彈返轉頭嘥時間 搵朋友簽左

我BB冇事

個個都bb樣架啦
有人簽到緊係簽埋

8號寄e-express, 12號到了英國
現在個Status都是未轉

唔使咁心急，畀啲時間人哋做嘢

星期六日政府部門好少會辦公

各位巴絲你地hmpo website個status轉左dispatched之後等左幾耐先收到dhl sms? 我ststus轉左3, 4日都未收到sms

半個月

上年12月頭搞 12月尾送到了

想問下如果改左名的話（舊過期bno係舊名）係填renew form定填change personal info個個？

買機票準備試用
係咪簽個名就用得？
老老豆豆我唔記得左我申請時點簽
有d手震

都話咗無得你揀囉

好心就咪鬼睇出面啲過期教學啦，明明呢度第一頁就有份google doc 你睇

係，唔記得咗點簽我就幫你唔到啦

有無d國家係用bno時好麻煩？
我等衰已經少過半年有效
諗緊駛唔駛請假續

特衰

本舊BNO 2001年過左期
睇完第一頁知道要跟首次申請 咁要唔要副簽?

我上一頁先講完

拎BNO 去abu dhabi or dubai 係唔係好似要visa? 點apply?

北韓嗰啲囉

睇錯左 原來本野2006年先過期

真玩命!】成卡得我一個之bno入境癡那

有冇回到帶?

經 Etihad / Emirates 買咗機票之後搞

今日杜拜轉機去倫敦，上機搜身前職員對機票同passport名時見oversea, 搵個list 出黎對左對就放行，都ok順利。
到英國時排non-EU passport隊，到我同女友過關時問我做咩唔排EU隊，我話BNO黎，佢點頭哦左下，唔知係開頭留意唔到定真係可以排果邊呢
女友用特區，相對下驗本passport時特區係仔細d,望耐d, 簡幾頁空頁掃下咁，我本BNO望左2下就吸引仔了

但etihad 班弱智話bno 要去embassy 攪

然後打去阿聯酋領事館會同你講喺香港冇得搞

香港UAE embassy搬左好似冇email
etihad 班撚屌要documentation

打上去啦
UAE領事館聽電話條港女好串

姐係冇得攪?

有㗎。會好煩㗎。所以唔好續囉⋯ 續又麻煩⋯

電話embassy 話要airline/ hotel 攪
Etihad 話要embassy 攪
然後etihad visa online system 係process 都唔同你process

今次終於的起心肝去續 ,
星期六寄咗 dhl , 今日會到英國 , 好緊張

咁搭Emirates 啦

係個人角度嚟睇
BNO平權唔係真係想去英國
而係唔想英屬港人呢個身份不斷被踩

有冇人知邊個禁柒

下個post提名啦

好似係工聯會條柒頭

但我真係會想去英國住下如果佢平權

英藉林鄭同英國外交部邊個好打得？

恭喜哂

有無印仔？

磨咗幾年 今日終於拎咗去寄

我都更新下 上次問完野 今日終於搵人副簽同寄

我估強國海關睇漏眼
照計應該唔畀

我磨咗十幾年都的起心肝終於去續,份pdf要我副簽無埋佢聽日照寄

轉了Being processed

花式自爆
公開咗應該好快block咗個漏洞

寄完返到屋企先見到
亞郵差先生平時一定無睇波.......

手寫細階r

有睇仲係MU死忠呢話唔定

公海post冇再堆。

即刻靜曬....

今天轉埋Dispatched, 好期待收到本新bno

想問一下 如果本特區護照都過左期 咁洗唔洗續左先印成本？ 定係過期照影都無問題？

睇完#1 唔係好見有講呢樣

過左期唔使比hmpo

係咪即係完全當我無 Thanks

過咗期都係未注銷

我6號同女友過Manchester個時一齊過,佢揸特衰
問左我係唔係go to holiday跟住一齊cup印走人

Photo evidence 係咪必需
連副署都搵到exactly
只欠東風

得閒刺激下都幾好

好似SONY POST巴打?

BNO同特區都有

錯呀，過咗期未被官方註銷嘅護照你都要交

係必需，請問有乜問題？

呢個post第一頁份google doc同官方文件已經有講乜叫 photo evidence ，唔該唔好再睇出面坊間啲又過期又錯漏百出嘅教學，學撚到錯哂又走黎問，我哋會好難即時解決你嘅問題

我諗到下個post叫咩名啦
就叫類似「睇公海教學唔明就唔好問我地」 或者「跟公海教學 影響一生」依類

想請問下佢話要我寄埋老豆老母嘅出世紙同埋結婚證明書
係咪正常都需要有寄埋比佢
我知問得好on9 但因為我未必搵得返呢埋文件
另外要搵副簽如果佢係bno holder 係咪都可以
如果搵唔到bno holder 揸特衰嘅專業人士又得唔得

有冇人係買48頁
係咪好厚

唔係，一啲都唔厚

睇第一頁啦。

伸手黨。

下個post 第一個comment 應該改做常見問題

係乜野令到你覺得佢地會睇

Too long don’t read

其實我最主要想問係出世紙同埋結婚證書嗰part
見問開嘢就順手問埋
之前已經睇左第一頁同埋個網
都搵唔到相關資料
煩到你地唔好意思先
咁我繼續google 算

搵到->寄
搵唔到->寫信解釋

佢要你比既文件冇講到可以比COPY就最好比正本

真係冇就寫封信解釋下點解冇

countersign 個到第一頁有講到

總知唔係搵到一個完全合資格既人OFFICER都有可能REJECT你要你再搵一個新

呢D野好睇OFFICER 自己判斷得唔得

呢到唔會100%肯定答到你

TLDR

X2

差得個少少...當然續48頁

儲印仔大本啲會開心啲

好似係

BB樣 冇副簽 成功咗

空郵掛號?
點解咁平, 我寄要70蚊

我冇印特衰，個價錢都係差唔多

差唔多即係 45 ?

係

原來寄多1x張紙要貴咁多.....

如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。(First British passport 首次申請護照)

黎緊第一頁咁好冇

放唔放都係無人睇

48頁d料同隻色會唔會同32頁唔同

整堆Download here嘅button呃佢地入bnohk
限時免費申請指南：
Download here
v

^
只剩下最後五天！請立即閱覽！

打BNO 我地會INBOX你?

48頁用家

你咪呀
我唔想覆到死呀

如果連登有得玩pm嘅話就可以噉做
問親嘢都淨係塞個網畀佢就算
同埋收到pm佢地會覺得著數咗㗎啦

inbox 內容係.....

爬文啦仆街

要令佢地覺得自己錯過咗，而又r到啲著數
講話限時優惠已經過咗
依家轉咗做VIP訂閱計劃，要每三個月$399，包每月無限問問題（唔包即時回應）
三個月後先可以人手cut訂閱

而因為優惠過咗，而我地又想益大家 （佛心）
唔想畀錢又有心爬文嘅巴打，已私下提供全份連登巴打寫嘅教學，係要自己睇自己跟
而人手及VIP訂閱服務質素關係，依到巴打堅決拒絕回答一切教學指南已答嘅內容
實質梗係唔係預有人訂閱，係為咗兜個圈令佢地覺得自己有得睇全份已經著數咗

有人咁ON9走去訂又真係唔Mind喎
比個人專跟case,邊個接成舊錢扣除Paypal轉帳費用之後原銀轉比個專人都好，
Quo個價咁撚水魚都仲上釣冇理由唔益下巴打嘅

贊成

下次續轉48頁

第三日 being processed

諗起500蚊代辦

Sam哥幫襯下啦

同男友同日寄, 兩份同日一齊收件
我已經收到sms星期一拿件, 男友果份仲是processed

衰過500蚊代辦
收完399蚊都係要你自己搞 仲要唔包即時回應，拖你幾日先成頁 Q&A send返畀佢
我寫嘅就諗唔到嗰399蚊值係邊啦
可能係值係個心理作用上，覺得有個人係後面支持佢 鼓勵佢 幫助佢 ，但其實只係收錢一對一噉send返同一篇嘢畀佢

巴打process左幾耐

唔洗啦
PROCESS左3日
岩岩轉dispatched

邊個呼喚

有d問題講講教下, 聽講本舊BNO 係2003年前簽發的 , 續領既話係當申請新BNO 咁處理？

即是話如果本舊BNO 係2002年簽發的, 2012年到期要換，續領呢本BNO 都係當申請新BNO 咁處理？

聽邊個講

真係好難想像快要開25

換護照只係跟步驟做，只不過係英文，大大話話，申請得嘅都讀咗十幾年英文，點解咁少嘅事都攪唔掂？ 搵唔到副署寫篇文解釋啫，好似仲慘過行刑。

我好有興趣知係咪前朝走咗廿一年，香港人嘅英文一直倒退？ 若果假設成立，照道理普通話應該大有進步丫，但又唔覺得係咁

呢個係個人態度嘅問題。某啲人就係過份倚賴。

唔使聽講，呢個post第一頁有份google doc寫得好清楚，請信任你眼睛睇到嘅嘢

1. 係2003年或以前非由英國本土機構簽發嘅護照會當首次申請處理

2. 係

下次夾條link俾佢申請廁板算罷啦

48正呀
夠厚身又札實，擋子彈一流

謝謝

我個情況係咁，我bno 既issue date 係96年，當年我已過16歲，是 adult passport

我做過功課，我似乎要多做幾樣野:
1:countersign
2: 我本人出世紙正本
3:父母結婚証明正本
4:阿爸阿媽出世紙正本

countersign我會揾，我本人出世紙正本我揾
唔到，諗住去問政府補張 certified copy。

第三第四點好難攞，同父母因家事好耐無聯絡
係咪無呢兩樣野真係續唔到？
咁我自己可唔可以去政府攞呢兩份既certified.copy呢？

寫封正式信件解釋

走進大灣區

唔係BC嘅話父母啲資料有機會酌情，冇都冇所謂，但禮貌上都提一提
事關BNO冇繼承
基本上父母係何方神聖定石頭爆出嚟都影響唔到你
（好似係）

其實持平睇
大多數都係我地自己推或者有人引戰先推得快咗嘅
感覺上都唔係要成日勞氣
係一兩個禮拜一兩個噉囉
多數都係問一兩題就自己搵掂，再update自己嘅進度 其實一直都覺得佢地好誇張，其實唔係失敗case我都唔care

我是之前問老媽自己有沒BNO, 老媽答非所問, 好彩老豆是正常人果位絲打

91年香港出世, 印象中好細過見過自己本BNO, 跟據身分證大法是有的
再加上以前未拿廁板都有去過外地旅行, 是出國不是返大陸

舊果本已經被老媽人間蒸發了, 所以用lost or stolen去申請, 舊果本不是因刑事或俾人偷而不見, 不需要夾慈母報失紙

交文件部分:
申請表 *有副簽*
LS01
證件相2張 *其中一張有副簽*
廁板正本
廁板彩色影印本 (由頭影到尾, 封面封底都影埋)
身分證彩色影印本
回鄉證彩色影印本
稅局的信

8/10 香港寄e-express
12/10 成功派遞
16/10 process
17/10 dispatched
18/10 夜晚收到SMS
22/10 門市收件

希望這個case幫到其他巴絲打

ccccc
感謝大大無私的分享

已記錄低
但可唔可以講埋你個身份證幾時簽發

多一百元唔太過分

你好，你果張申請表有無叫你附上父母出世紙同結婚証明？

咁呢度應該寫錯左

HMPO系統已將2003年前過期的舊護照續期申請歸類為首次申請英國護照類別(First British Passport)

統計下, 你地本BNO 係 32 / 48 頁

新POST已開

48

厚好多?
厚個手感係唔係好過薄

你屋企人知唔知道

32頁

32

32，本身諗住唔多去旅行，所以冇整48

48，去旅行唔多，諗住48頁會多啲唔同頁嘅圖案⋯原來唔係⋯